{"sociaux": ["fattori"], "opinion": ["opinione"], "sort": ["vicino"], "exprimer": ["confermare"], "climatiques": ["climatici"], "mac\u00e9doine": ["macedonia"], "disposition": ["disposizione"], "extr\u00eamement": ["ex"], "pr\u00e9sent\u00e9es": ["presentate"], "respect": ["rispetto"], "biodiversit\u00e9": ["pianeta"], "aujourdhui": ["alquanto"], "d\u00e9chets": ["rifiuti"], "laide": ["aiuti"], "restent": ["rimangono"], "tenus": ["tenuti"], "contr\u00f4le": ["controllo"], "me": ["mi"], "charges": ["oneri"], "europe": ["europa"], "crains": ["temo"], "interinstitutionnel": ["interistituzionale"], "vital": ["vitale"], "contexte": ["riforma"], "familles": ["colpite"], "ext\u00e9rieur": ["offerto"], "ouvert": ["aperto"], "actuel": ["attuale"], "soutenons": ["sosteniamo"], "terrain": ["terreno"], "autre": ["altro"], "instaurer": ["istituire"], "conclusion": ["conclusione"], "passage": ["passaggio"], "comprends": ["capisco"], "\u00e9l\u00e9ments": ["elementi"], "oui": ["no"], "commercial": ["economico"], "matin": ["mattina"], "suppl\u00e9mentaire": ["ulteriore"], "accueil": ["asilo"], "observation": ["osservazione"], "sant\u00e9": ["salute"], "celui-ci": ["quello"], "temporaire": ["orario"], "agriculture": ["agricoltura"], "celle-ci": ["quella"], "raisons": ["ragioni"], "parvenir": ["raggiungere"], "fonctions": ["compiti"], "l\u00e0": ["punto"], "projets": ["progetti"], "d\u00e9tail": ["dettaglio"], "adoption": ["adozione"], "\u00e9tudiants": ["studenti"], "plans": ["piani"], "coh\u00e9sion": ["coesione"], "avanc\u00e9e": ["avanzata"], "beaucoup": ["molto"], "appui": ["sostegno"], "suivante": ["seguente"], "choses": ["cose"], "flotte": ["pesca"], "tente": ["cerca"], "voire": ["addirittura"], "lensemble": ["dellunione"], "\u00e9normes": ["enormi"], "r\u00e9vision": ["revisione"], "avis": ["parere"], "concitoyens": ["cittadini"], "plan\u00e8te": ["riforma"], "revenus": ["reddito"], "adresse": ["rivolgo"], "faite": ["stata"], "disant": ["dicendo"], "central": ["ruolo"], "gouvernementales": ["governo"], "agissant": ["attiene"], "complet": ["completo"], "obstacles": ["ostacoli"], "dentre": ["tanti"], "milliards": ["miliardi"], "amendements": ["emendamenti"], "recherche": ["ricerca"], "conclure": ["concludere"], "nice": ["nizza"], "d\u00e9charge": ["discarico"], "d\u00e9tails": ["dettagli"], "environ": ["circa"], "public": ["pubblico"], "malheureusement": ["purtroppo"], "le": ["il"], "voie": ["strada"], "tous": ["tutti"], "publiques": ["pubbliche"], "aucun": ["alcun"], "interdiction": ["divieto"], "cat\u00e9gories": ["categorie"], "tient": ["tiene"], "pme": ["pmi"], "femme": ["donna"], "enseignement": ["istruzione"], "profonde": ["esprimo"], "options": ["possibili"], "humanitaire": ["umanitario"], "mission": ["missione"], "d\u00e9pos\u00e9s": ["presentati"], "surveillance": ["sorveglianza"], "vous": ["lei"], "\u00e9largie": ["allargamento"], "entrer": ["entrare"], "troisi\u00e8me": ["quarto"], "pourrons": ["potremo"], "social": ["economico"], "li\u00e9": ["strettamente"], "adopt\u00e9": ["adottato"], "mots": ["parola"], "priorit\u00e9s": ["obiettivi"], "parents": ["genitori"], "c": ["ecco"], "deuxi\u00e8me": ["cio\u00e8"], "activit\u00e9s": ["operazioni"], "fait": ["pare"], "pourra": ["possa"], "fasse": ["stia"], "particuli\u00e8rement": ["particolarmente"], "session": ["sessione"], "exactement": ["cio\u00e8"], "ont": ["hanno"], "montants": ["stanziamenti"], "renouvelables": ["rinnovabili"], "fruits": ["latte"], "faites": ["state"], "risque": ["rischio"], "palestiniens": ["palestinesi"], "\u00eates": ["fossero"], "m\u00e9canismes": ["meccanismi"], "suffit": ["basta"], "alliance": ["alleanza"], "divers": ["vari"], "in\u00e9galit\u00e9s": ["divario"], "transparence": ["trasparenza"], "orateur": ["oratore"], "commence": ["cominciare"], "neuf": ["otto"], "lordre": ["ordine"], "courage": ["coraggio"], "int\u00e9ressant": ["interessante"], "soutient": ["sostiene"], "autorit\u00e9s": ["competenti"], "professionnelle": ["professionale"], "conna\u00eet": ["deficit"], "ro": ["regno"], "royaume-uni": ["francia"], "consid\u00e9rer": ["considerare"], "balkans": ["balcani"], "excellente": ["opportunit\u00e0"], "r\u00e9p\u00e9ter": ["ripetere"], "r\u00e9f\u00e9rence": ["considerando"], "cher": ["cercando"], "sources": ["rinnovabili"], "enti\u00e8re": ["attivit\u00e0"], "importantes": ["importanti"], "r\u00e9seau": ["rete"], "n\u00e9gocier": ["negoziare"], "consid\u00e9r\u00e9e": ["considerata"], "pauvres": ["poveri"], "quils": ["essi"], "existence": ["difficolt\u00e0"], "appelle": ["reca"], "esprit": ["spirito"], "\u00e9conomie": ["economia"], "pourtant": ["eppure"], "terme": ["termine"], "r\u00e9duire": ["ridurre"], "f\u00e9licite": ["congratulo"], "\u00e9tions": ["siamo"], "longtemps": ["ormai"], "v\u00e9ritablement": ["veramente"], "oeuvre": ["attuazione"], "suppl\u00e9mentaires": ["supplementari"], "expression": ["libert\u00e0"], "restructuration": ["ristrutturazione"], "commune": ["comune"], "croatie": ["croazia"], "applaudissements": ["applausi"], "dispose": ["dispone"], "article": ["articolo"], "objectif": ["obiettivo"], "forces": ["militari"], "essayer": ["anzich\u00e9"], "faibles": ["deboli"], "quinze": ["quindici"], "applique": ["applicato"], "\u00e9tant": ["essendo"], "rien": ["nulla"], "universel": ["universale"], "racisme": ["razzismo"], "directives": ["direttive"], "accidents": ["incidenti"], "moyens": ["efficaci"], "contenu": ["contenuto"], "alternatives": ["soluzioni"], "faciliter": ["agevolare"], "r\u00e8glements": ["regolamenti"], "l\u00e9nergie": ["energia"], "durabilit\u00e9": ["sostenibile"], "note": ["nota"], "obligatoire": ["obbligo"], "\u00e9nerg\u00e9tique": ["energetica"], "associations": ["associazioni"], "\u00e9tats-unis": ["uniti"], "financi\u00e8re": ["finanziaria"], "pouvait": ["potesse"], "d\u00e9cembre": ["dicembre"], "diff\u00e9rentes": ["diverse"], "nations": ["nazioni"], "r\u00e9sultats": ["risultati"], "enti\u00e8rement": ["soddisfatto"], "criminalit\u00e9": ["organizzata"], "satisfaire": ["esigenze"], "passagers": ["passeggeri"], "\u00e9conomique": ["economica"], "\u00e9lecteurs": ["elettori"], "moderne": ["tecnologia"], "courant": ["corrente"], "diff\u00e9rente": ["diversa"], "nuit": ["ore"], "drogue": ["droga"], "laisse": ["lascia"], "exigence": ["conformit\u00e0"], "change": ["cambio"], "monnaie": ["moneta"], "urgent": ["urgente"], "plut\u00f4t": ["anzich\u00e9"], "sagit": ["tratta"], "activement": ["attivamente"], "revoir": ["rivedere"], "responsabilit\u00e9s": ["assumersi"], "adopter": ["adottare"], "vrai": ["vero"], "cr\u00e9\u00e9": ["creato"], "ad\u00e9quat": ["adeguato"], "catastrophes": ["incendi"], "\u00e9gard": ["riguardo"], "progr\u00e8s": ["significativi"], "fournir": ["raccogliere"], "plaisir": ["piacere"], "tenue": ["tenuto"], "feront": ["stanno"], "d\u00e9finir": ["stabilire"], "voisinage": ["vicinato"], "ressources": ["risorse"], "den": ["dallonorevole"], "entra\u00eene": ["effetti"], "d\u00e9sormais": ["ormai"], "moindre": ["alcun"], "\u00e9nerg\u00e9tiques": ["energetiche"], "quelconque": ["sorta"], "ratification": ["costituzionale"], "\u00e9vident": ["evidente"], "condamner": ["condanna"], "dossiers": ["documenti"], "efficacement": ["adeguatamente"], "r\u00e9cente": ["recente"], "parvenu": ["riuscito"], "humaines": ["umane"], "\u00e9l\u00e9ment": ["elemento"], "obtenir": ["ottenere"], "r\u00e9fl\u00e9chir": ["dovremmo"], "strat\u00e9giques": ["orientamenti"], "r\u00e9fugi\u00e9s": ["profughi"], "a\u00e9riennes": ["aeree"], "perdre": ["perdere"], "l\u00e9conomie": ["competitiva"], "aucune": ["alcuna"], "exprim\u00e9": ["confermato"], "dossier": ["tema"], "faire": ["capire"], "mois": ["mesi"], "correcte": ["corretta"], "deuxi\u00e8mement": ["cio\u00e8"], "information": ["comunicazione"], "appropri\u00e9": ["adeguato"], "\u00e9largir": ["estendere"], "d\u00e9veloppements": ["sviluppi"], "ferons": ["continueremo"], "d\u00e9pend": ["dipende"], "souvent": ["spesso"], "option": ["alternativa"], "diversit\u00e9": ["culturale"], "p\u00e9trole": ["petrolio"], "recettes": ["entrate"], "d\u00e9j\u00e0": ["gi\u00e0"], "revenu": ["reddito"], "voyons": ["cifre"], "nous-m\u00eames": ["qui"], "latine": ["latina"], "compris": ["compreso"], "nouveau": ["nuovo"], "explication": ["s\u00ec"], "sensible": ["particolarmente"], "comp\u00e9tence": ["competenza"], "prosp\u00e9rit\u00e9": ["benessere"], "identifier": ["individuare"], "celui": ["vale"], "destin\u00e9": ["volto"], "huit": ["otto"], "facteurs": ["elementi"], "r\u00e9side": ["ostacolo"], "donn\u00e9e": ["data"], "attentes": ["aspettative"], "italien": ["italiano"], "scientifiques": ["esperti"], "signifie": ["implica"], "liste": ["lista"], "engager": ["impegnarsi"], "trag\u00e9die": ["tragedia"], "banque": ["banca"], "climat": ["clima"], "relativement": ["relativamente"], "montr\u00e9": ["dimostrato"], "tellement": ["tanto"], "deux": ["quattro"], "aimerais": ["vorrei"], "s\u00e9curit\u00e9": ["sicurezza"], "territoire": ["territorio"], "mutuelle": ["reciproca"], "plan": ["piano"], "syst\u00e8mes": ["affinch\u00e9"], "circonstances": ["circostanze"], "partant": ["contempo"], "programme-cadre": ["programma"], "pr\u00e9sentent": ["presenta"], "ext\u00e9rieures": ["priorit\u00e0"], "r\u00e9gions": ["regioni"], "projet": ["progetto"], "pr\u00e9sidence": ["presidenza"], "reconna\u00eet": ["deficit"], "attitude": ["atteggiamento"], "infrastructure": ["rete"], "s\u00e9rie": ["serie"], "heureux": ["soddisfatto"], "\u00e9voqu\u00e9": ["menzionato"], "pr\u00e9c\u00e9dent": ["precedente"], "vont": ["potrebbero"], "partage": ["condivido"], "disponibles": ["disponibili"], "\u00e9poque": ["epoca"], "rem\u00e9dier": ["eventuali"], "parle": ["parla"], "majeur": ["fattore"], "revenir": ["tornare"], "tiens": ["desidero"], "crimes": ["crimini"], "cent": ["oltre"], "similaires": ["simili"], "av\u00e8re": ["attivit\u00e0"], "puis": ["posso"], "militaire": ["militare"], "cor\u00e9e": ["corea"], "simplification": ["semplificazione"], "soci\u00e9t\u00e9s": ["imprese"], "viennent": ["venire"], "\u00e9ducation": ["istruzione"], "personnes": ["persone"], "moins": ["meno"], "paiements": ["pagamenti"], "apr\u00e8s": ["avr\u00e0"], "obligation": ["obbligo"], "ajout\u00e9e": ["fornito"], "eaux": ["acqua"], "fonction": ["struttura"], "consid\u00e9rations": ["considerazioni"], "accorder": ["concedere"], "s\u00e9rieuse": ["seria"], "taxe": ["zimbabwe"], "r\u00e9gimes": ["regimi"], "janvier": ["febbraio"], "organismes": ["organismi"], "lesquelles": ["determinate"], "violence": ["violenza"], "rappelle": ["ricordo"], "r\u00e9el": ["reale"], "indispensables": ["essenziali"], "mesure": ["misura"], "ex\u00e9cution": ["attivit\u00e0"], "administrative": ["amministrativa"], "lancer": ["lanciare"], "d\u00e9velopp\u00e9s": ["sviluppati"], "rapprocher": ["progredire"], "disposer": ["disporre"], "exclusivement": ["bens\u00ec"], "n\u00e9cessite": ["richiede"], "veux": ["perch\u00e9"], "entendu": ["sentito"], "croire": ["credere"], "paroles": ["intenzioni"], "attaquer": ["lottare"], "ajouter": ["qualche"], "\u00e9crites": ["scritte"], "\u00e9cologique": ["ambientale"], "majorit\u00e9": ["maggioranza"], "veulent": ["vogliono"], "biens": ["beni"], "r\u00e9publique": ["repubblica"], "climatique": ["climatico"], "\u00e9quilibr\u00e9e": ["equilibrata"], "cod\u00e9cision": ["codecisione"], "soutien": ["sostegno"], "degr\u00e9": ["elevato"], "compte": ["conto"], "futurs": ["nuovi"], "faudrait": ["bisogna"], "pr\u00e9vu": ["previsto"], "suivants": ["seguenti"], "eau": ["acqua"], "demandes": ["richieste"], "madame": ["signora"], "arr\u00eat": ["definitiva"], "intention": ["intenzione"], "continuera": ["continui"], "travailleurs": ["lavoratori"], "stade": ["giunti"], "compr\u00e9hension": ["comprensione"], "tant": ["veste"], "exportation": ["propriet\u00e0"], "propre": ["propria"], "mai": ["maggio"], "n\u00e9cessit\u00e9": ["esigenza"], "manifestement": ["evidentemente"], "naturelles": ["naturali"], "corruption": ["corruzione"], "commerce": ["commercio"], "continue": ["continua"], "auront": ["avranno"], "rendu": ["reso"], "daction": ["dazione"], "destin\u00e9e": ["destinata"], "mode": ["metodo"], "jour": ["fuori"], "argent": ["denaro"], "discrimination": ["discriminazione"], "suivant": ["seguente"], "taux": ["quota"], "sv": ["nl"], "demeure": ["rimane"], "orateurs": ["oratori"], "comit\u00e9": ["comitato"], "communaut\u00e9": ["europea"], "une": ["una"], "selon": ["secondo"], "saluer": ["congratularmi"], "civils": ["civili"], "futur": ["nuovo"], "c\u00f4t\u00e9s": ["quell"], "gestion": ["gestione"], "termes": ["termini"], "cancer": ["malattie"], "permis": ["permesso"], "pressions": ["pressioni"], "avez": ["gi\u00e0"], "crucial": ["decisivo"], "port\u00e9e": ["portata"], "devenu": ["diventa"], "armes": ["armi"], "r\u00e9jouis": ["soddisfazione"], "institutionnel": ["istituzionale"], "droite": ["destra"], "puisse": ["possa"], "consid\u00e9rables": ["notevoli"], "clause": ["clausola"], "souhaitable": ["auspicabile"], "utilisation": ["utilizzo"], "sanctions": ["sanzioni"], "uns": ["congiuntamente"], "isra\u00ebl": ["conflitto"], "quelles": ["esse"], "organis\u00e9": ["organizzato"], "gens": ["coloro"], "surmonter": ["superare"], "pass\u00e9": ["passato"], "arm\u00e9e": ["esercito"], "causes": ["causa"], "lobjectif": ["lobiettivo"], "seuls": ["soli"], "appel": ["appello"], "allemande": ["tedesca"], "principe": ["principio"], "internes": ["istituzionali"], "votre": ["vostra"], "acteurs": ["attori"], "an": ["anno"], "totalement": ["totalmente"], "culturel": ["culturale"], "hommes": ["uomini"], "peu": ["poco"], "actuelle": ["attuale"], "d\u00e9tat": ["turco"], "fixer": ["fissare"], "organe": ["organo"], "ils": ["essi"], "important": ["essenziale"], "positions": ["posizioni"], "demandeurs": ["asilo"], "deuros": ["ecu"], "stable": ["stabile"], "partenariat": ["partenariato"], "sud": ["sud"], "trouvent": ["trovano"], "nont": ["hanno"], "enfants": ["bambini"], "surtout": ["soprattutto"], "\u00e0": ["a"], "journalistes": ["funzionari"], "voici": ["giorni"], "quatre": ["tre"], "m\u00e9thode": ["metodo"], "verts": ["verdi"], "examen": ["riferimento"], "chaleureusement": ["vivamente"], "indique": ["indica"], "r\u00e9cemment": ["recentemente"], "responsables": ["responsabili"], "allemagne": ["germania"], "premiers": ["primi"], "pos\u00e9e": ["interrogazione"], "absolument": ["assolutamente"], "payer": ["africa"], "ill\u00e9gale": ["illegale"], "tenu": ["tenuto"], "suffisamment": ["abbastanza"], "aurions": ["avremmo"], "ni": ["n"], "ma": ["so"], "t\u00e2che": ["attivit\u00e0"], "atteint": ["raggiunto"], "travailler": ["lavorare"], "environnementaux": ["fattori"], "suivi": ["monitoraggio"], "contraintes": ["restrizioni"], "justement": ["fondo"], "visite": ["visita"], "lemploi": ["nellunione"], "employ\u00e9s": ["professionali"], "accompli": ["compiuto"], "chinois": ["cinesi"], "significative": ["sostanziale"], "charge": ["carico"], "venons": ["tornare"], "auxquels": ["alquanto"], "reprises": ["occasioni"], "v\u00e9rit\u00e9": ["storica"], "pleinement": ["pienamente"], "plaintes": ["petizioni"], "moyen": ["mezzo"], "l\u00e9gale": ["legale"], "soutiennent": ["sostengono"], "bref": ["brevi"], "adaptation": ["adeguamento"], "seules": ["poche"], "\u00e9lections": ["elezioni"], "ppe": ["ppe"], "van": ["dallonorevole"], "changer": ["cambiare"], "apport\u00e9": ["contributo"], "enqu\u00eates": ["verificare"], "transmettre": ["trasmettere"], "si": ["se"], "conditions": ["condizioni"], "effet": ["danno"], "comptes": ["conti"], "publics": ["pubblici"], "extension": ["possibilit\u00e0"], "mon\u00e9taire": ["monetaria"], "certain": ["certo"], "r\u00e9alit\u00e9": ["evidente"], "suit": ["segue"], "rural": ["rurale"], "immigration": ["immigrazione"], "suite": ["seguito"], "souhait": ["desiderio"], "cite": ["espressamente"], "fond\u00e9e": ["basata"], "rendent": ["rende"], "\u00e9mission": ["emissione"], "premi\u00e8rement": ["questa"], "avril": ["aprile"], "r\u00e9alisation": ["realizzazione"], "la": ["la"], "parl\u00e9": ["parlato"], "assurer": ["assicurare"], "profiter": ["cogliere"], "pr\u00e9sents": ["presenti"], "disposons": ["disponiamo"], "six": ["perch\u00e9"], "simple": ["semplice"], "encourage": ["positivamente"], "existantes": ["disparit\u00e0"], "syst\u00e8me": ["funzionamento"], "discussions": ["discussioni"], "probl\u00e8me": ["affrontare"], "clart\u00e9": ["chiarezza"], "comp\u00e9titivit\u00e9": ["crescita"], "suivre": ["seguire"], "argument": ["argomentazioni"], "formuler": ["avanzare"], "programmation": ["programmazione"], "lutte": ["lotta"], "auteur": ["autore"], "apr\u00e8s-midi": ["gioved\u00ec"], "retard": ["ritardo"], "profond\u00e9ment": ["profondamente"], "unies": ["unite"], "r\u00e9action": ["reazione"], "recherches": ["studi"], "partir": ["partire"], "million": ["milioni"], "communaut\u00e9s": ["regioni"], "secteurs": ["settori"], "faible": ["basso"], "connu": ["assistito"], "informations": ["dati"], "possibles": ["possibili"], "orientation": ["orientamento"], "perspective": ["prospettiva"], "inde": ["india"], "contact": ["contatto"], "afin": ["garantire"], "dynamique": ["l\u00e0"], "offrir": ["offrire"], "compagnies": ["compagnie"], "difficiles": ["periodi"], "avantages": ["vantaggi"], "avec": ["con"], "c\u00f4t\u00e9": ["quell"], "apporter": ["apportare"], "accord\u00e9e": ["andrebbe"], "profit": ["vantaggio"], "diff\u00e9rence": ["esiste"], "correspond": ["disciplina"], "lequel": ["secondo"], "appliquent": ["applicate"], "charte": ["carta"], "avait": ["aveva"], "trafic": ["droga"], "au-del\u00e0": ["alquanto"], "b\u00e9n\u00e9ficiaires": ["potenziali"], "chypre": ["cipro"], "utilisateurs": ["utenti"], "premier": ["primo"], "progresser": ["progredire"], "relance": ["ripresa"], "pas": ["non"], "pertes": ["perdite"], "met": ["mette"], "remplacer": ["sostituire"], "agence": ["agenzia"], "efforts": ["sforzi"], "issue": ["esito"], "personne": ["persona"], "proc\u00e9dure": ["procedura"], "consacrer": ["prestare"], "soutenu": ["sostenuto"], "vertu": ["sensi"], "d\u00e9termination": ["determinazione"], "femmes": ["uomini"], "dautres": ["altri"], "ladh\u00e9sion": ["adesione"], "engagement": ["impegno"], "utiles": ["utili"], "ukraine": ["ucraina"], "constater": ["constatare"], "exportations": ["propriet\u00e0"], "sein": ["seno"], "ceux-ci": ["quelli"], "effectu\u00e9": ["svolto"], "instamment": ["invito"], "signaler": ["segnalare"], "claires": ["chiare"], "r\u00e9ussi": ["riusciti"], "retards": ["ritardi"], "intentions": ["intenzioni"], "rend": ["rende"], "garantissant": ["garantendo"], "cr\u00e9dibilit\u00e9": ["credibilit\u00e0"], "directement": ["direttamente"], "otan": ["nato"], "attendent": ["aspettiamo"], "constructif": ["costruttivo"], "propos\u00e9": ["proposto"], "interdire": ["divieto"], "essentiels": ["essenziali"], "inviter": ["invitare"], "priv\u00e9es": ["private"], "indicateurs": ["indicatori"], "tribunaux": ["autorit\u00e0"], "inclus": ["rientrano"], "am\u00e9liorer": ["migliorare"], "instauration": ["introduzione"], "pr\u00e9parer": ["preparare"], "poids": ["peso"], "d\u00e9fis": ["sfide"], "caract\u00e8re": ["propriet\u00e0"], "producteurs": ["produttori"], "voit": ["vedo"], "strictes": ["severe"], "disposent": ["dispone"], "turquie": ["turchia"], "soci\u00e9t\u00e9": ["economia"], "campagnes": ["campagna"], "dommages": ["danni"], "passe": ["avviene"], "d\u00e9mocratiques": ["democratiche"], "fut": ["stata"], "\u00e9tat": ["paese"], "mill\u00e9naire": ["millennio"], "attaque": ["attacco"], "bonnes": ["buone"], "aient": ["abbiano"], "ind\u00e9pendance": ["indipendenza"], "i": ["com"], "intergouvernementale": ["intergovernativa"], "quelque": ["nulla"], "renforc\u00e9e": ["rafforzata"], "\u00e9crit": ["iscritto"], "nos": ["nostri"], "fix\u00e9": ["fissato"], "puissent": ["possano"], "territoires": ["territori"], "mises": ["messi"], "b\u00e9n\u00e9fice": ["vantaggio"], "cr\u00e9ation": ["creazione"], "int\u00e9gr\u00e9": ["integrato"], "r\u00e9gionaux": ["nonch\u00e9"], "garantir": ["garantire"], "tandis": ["mentre"], "connaissances": ["conoscenze"], "permettent": ["incentivi"], "amis": ["amici"], "dernier": ["ultimo"], "nature": ["natura"], "priv\u00e9e": ["privata"], "citer": ["citare"], "industries": ["industria"], "convention": ["convenzione"], "venir": ["venire"], "stocks": ["equo"], "croissant": ["crescente"], "doutes": ["dubbi"], "p\u00e9riodes": ["periodi"], "g\u00e9rer": ["gestire"], "autant": ["altrettanto"], "cl\u00e9": ["chiave"], "suivantes": ["seguenti"], "contrats": ["contratti"], "d\u00e9veloppement": ["sviluppo"], "partis": ["partiti"], "parce": ["ma"], "doute": ["dubbio"], "fera": ["spero"], "milieu": ["pianeta"], "n\u00e9gociation": ["negoziale"], "agit": ["tratta"], "pauvret\u00e9": ["esclusione"], "n": ["non"], "indispensable": ["indispensabile"], "convaincue": ["convinta"], "air": ["li"], "d\u00e9montre": ["dimostra"], "trouv\u00e9": ["trovato"], "oppos\u00e9s": ["contrari"], "prend": ["prende"], "r\u00e9soudre": ["risolvere"], "chiffres": ["notizie"], "\u00eatres": ["fini"], "refl\u00e8te": ["significa"], "g\u00e9orgie": ["georgia"], "vente": ["vendita"], "rel\u00e8ve": ["sovranit\u00e0"], "seuil": ["soglia"], "meilleure": ["migliore"], "v\u00e9ritable": ["vera"], "avance": ["avanzare"], "conflits": ["conflitti"], "r\u00e9elle": ["reale"], "grands": ["grandi"], "pilier": ["pilastro"], "vue": ["vista"], "remplir": ["svolgere"], "initiative": ["iniziativa"], "message": ["messaggio"], "devrons": ["dovremo"], "ii": ["ii"], "mm": ["van"], "minute": ["minuto"], "vos": ["commenti"], "aux": ["alquanto"], "transports": ["trasporti"], "production": ["produzione"], "faudra": ["dovremo"], "domaines": ["ambiti"], "conscients": ["consapevoli"], "somme": ["dotazione"], "question": ["tema"], "terminer": ["concludo"], "avancer": ["progredire"], "forum": ["dialogo"], "extr\u00eame": ["difficolt\u00e0"], "cherche": ["cerca"], "hui": ["oggi"], "tiendra": ["tenga"], "chose": ["cosa"], "donn\u00e9": ["dato"], "r\u00e9pondre": ["rispondere"], "consid\u00e9rablement": ["notevolmente"], "m\u00e9rite": ["merita"], "tourisme": ["turismo"], "pencher": ["esaminare"], "mauvaise": ["buona"], "proposition": ["proposta"], "droits": ["diritti"], "application": ["applicazione"], "construction": ["costruzione"], "march\u00e9": ["mercato"], "autour": ["po"], "garde": ["mente"], "oral": ["orale"], "faisant": ["stanno"], "force": ["militare"], "terre": ["terra"], "bilan": ["completo"], "\u00e9tudier": ["esaminare"], "h\u00e9las": ["purtroppo"], "cesse": ["costantemente"], "hier": ["ieri"], "aider": ["aiutare"], "laquelle": ["cui"], "se": ["si"], "acc\u00e9l\u00e9rer": ["accelerare"], "enqu\u00eate": ["verifica"], "portugaise": ["portoghese"], "consensus": ["consenso"], "perspectives": ["prospettive"], "slovaquie": ["slovacchia"], "voulais": ["voglio"], "concernant": ["merito"], "regard": ["occhi"], "aurons": ["avremo"], "r\u00e9centes": ["recenti"], "pour": ["per"], "amendement": ["emendamento"], "mer": ["mare"], "provenant": ["provenienti"], "indiqu\u00e9": ["indicato"], "seul": ["unico"], "europ\u00e9ennes": ["europee"], "succ\u00e8s": ["successo"], "principales": ["principali"], "appliquer": ["applicare"], "m\u00e9ritent": ["meritano"], "justifier": ["fermamente"], "suppose": ["implica"], "mis": ["messo"], "environnemental": ["ambientale"], "diff\u00e9rent": ["diverso"], "violations": ["violazioni"], "partie": ["parte"], "apporte": ["contributo"], "ind\u00e9pendant": ["indipendente"], "aller": ["andare"], "repr\u00e9sentation": ["rappresentanza"], "r\u00e8glement": ["regolamento"], "actuelles": ["attuali"], "pr\u00e9sident": ["presidente"], "retour": ["ritorno"], "consid\u00e8re": ["questa"], "simplifier": ["semplificare"], "respect\u00e9": ["applicato"], "actif": ["attivo"], "visa": ["visti"], "d\u00e9put\u00e9s": ["deputati"], "publi\u00e9": ["recentemente"], "priv\u00e9s": ["privati"], "concret": ["concreto"], "relations": ["rapporti"], "naturellement": ["naturalmente"], "processus": ["processo"], "entreprises": ["imprese"], "communes": ["comuni"], "bout": ["indietro"], "pr\u00e9cise": ["precisa"], "fonctionner": ["operare"], "d\u00e9marche": ["impostazione"], "pr\u00eats": ["finanziari"], "ouverture": ["apertura"], "sign\u00e9": ["concluso"], "derni\u00e8res": ["affari"], "garantie": ["garanzia"], "celles": ["stesse"], "lamendement": ["nn"], "simplement": ["semplicemente"], "groupe": ["gruppo"], "heures": ["ore"], "encore": ["ancora"], "repr\u00e9sentant": ["rappresentante"], "financement": ["allo"], "internationale": ["internazionale"], "concept": ["concetto"], "th\u00e8mes": ["affrontare"], "moyennes": ["universit\u00e0"], "op\u00e9ration": ["operazione"], "prise": ["presa"], "centre": ["centro"], "utilis\u00e9es": ["utilizzati"], "via": ["tramite"], "vise": ["mira"], "\u00e9taient": ["erano"], "pr\u00e9server": ["salvaguardare"], "transparente": ["trasparente"], "aide": ["aiuto"], "experts": ["differenza"], "voient": ["costretti"], "\u00e9tiquetage": ["etichettatura"], "permettre": ["consentire"], "m\u00e9thodes": ["metodi"], "daccord": ["daccordo"], "quil": ["lunione"], "par": ["dalla"], "ambition": ["coraggio"], "serons": ["saremo"], "r\u00e9ductions": ["tagli"], "local": ["sanitario"], "paragraphe": ["articolo"], "attirer": ["attirare"], "distinction": ["tra"], "comprendre": ["comprendere"], "directeur": ["esecutivo"], "dabord": ["anzitutto"], "engag\u00e9e": ["impegnata"], "lumi\u00e8re": ["infine"], "un": ["un"], "outils": ["strumenti"], "viande": ["carne"], "actes": ["atti"], "soumis": ["oggetto"], "devenir": ["diventare"], "nest": ["leuropa"], "voter": ["votare"], "services": ["servizi"], "fraude": ["corruzione"], "mati\u00e8re": ["efficienza"], "pib": ["pil"], "concurrence": ["concorrenza"], "avant": ["prima"], "conform\u00e9ment": ["sensi"], "font": ["stanno"], "concern\u00e9es": ["interessate"], "emploi": ["occupazione"], "inclure": ["includere"], "conclu": ["concluso"], "quels": ["sapere"], "cha\u00eene": ["diffusione"], "navires": ["navi"], "pr\u00eate": ["significa"], "parlementaires": ["parlamentari"], "observer": ["osservare"], "partout": ["altrove"], "cig": ["intergovernativa"], "donner": ["dare"], "parlons": ["parliamo"], "ou": ["o"], "budgets": ["bilanci"], "l\u00e9gislatifs": ["legislativi"], "promotion": ["promozione"], "sp\u00e9cifique": ["riguardante"], "l": ["l"], "devons": ["dobbiamo"], "d\u00e9mocratique": ["democratica"], "consid\u00e9ration": ["considerazione"], "bases": ["basi"], "voudrais": ["vorrei"], "certainement": ["sicuramente"], "mod\u00e8le": ["equilibrio"], "claire": ["chiara"], "d\u00e9clar\u00e9": ["dichiarato"], "savons": ["sappiamo"], "finalement": ["giunti"], "particuli\u00e8re": ["questa"], "histoire": ["storia"], "remerciements": ["ringraziamenti"], "comporte": ["contiene"], "coll\u00e8gues": ["colleghi"], "enfant": ["donna"], "appropri\u00e9e": ["adeguata"], "larticle": ["articolo"], "coh\u00e9rente": ["coerente"], "sommes": ["siamo"], "populaire": ["popolare"], "approbation": ["approvazione"], "est-\u00e0-dire": ["cio\u00e8"], "sinc\u00e8rement": ["soddisfatto"], "s\u00e9ance": ["seduta"], "accepter": ["accettare"], "particulier": ["particolare"], "devoir": ["dovere"], "eux": ["differenza"], "unique": ["unico"], "patients": ["pazienti"], "habitants": ["abitanti"], "sites": ["impianti"], "comp\u00e9tentes": ["competenti"], "voisins": ["vicini"], "ne": ["non"], "prendre": ["prendere"], "direction": ["direzione"], "changements": ["cambiamenti"], "semaines": ["settimane"], "socialistes": ["socialisti"], "am\u00e9ricain": ["americano"], "objectifs": ["obiettivi"], "r\u00e9partition": ["ripartizione"], "face": ["dinanzi"], "mener": ["condurre"], "srs": ["sicuri"], "veut": ["vuole"], "bce": ["bce"], "r\u00e9gionale": ["regionale"], "premi\u00e8res": ["fini"], "mouvements": ["movimento"], "adopt\u00e9e": ["adottata"], "transport": ["trasporto"], "participer": ["partecipare"], "destin\u00e9s": ["destinati"], "n\u00e9gociations": ["negoziati"], "existent": ["disparit\u00e0"], "occupe": ["occupa"], "contribue": ["contribuisce"], "interm\u00e9diaire": ["tramite"], "investir": ["investire"], "juridique": ["quadro"], "d\u00e9battre": ["discutere"], "points": ["punti"], "trouvons": ["troviamo"], "messieurs": ["signor"], "r\u00e9serves": ["riserve"], "saisir": ["cogliere"], "lecture": ["lettura"], "certaine": ["certa"], "urgence": ["urgenza"], "produire": ["produrre"], "ai": ["ho"], "nucl\u00e9aires": ["nucleari"], "moteur": ["veicoli"], "strat\u00e9gie": ["strategia"], "opportunit\u00e9": ["cogliere"], "\u00e9lus": ["eletti"], "national": ["nazionale"], "prisonniers": ["prigionieri"], "etc": ["eccetera"], "favorables": ["contrari"], "concrets": ["concreti"], "les": ["i"], "sil": ["lonorevole"], "circulation": ["circolazione"], "soient": ["siano"], "convaincu": ["convinto"], "utilisent": ["utilizzati"], "total": ["pari"], "expliquer": ["afferma"], "petit": ["piccolo"], "appliqu\u00e9es": ["applicate"], "entendre": ["sentire"], "implique": ["implica"], "lhomme": ["umani"], "r\u00e9p\u00e8te": ["verifica"], "indiquer": ["indicare"], "cinq": ["sei"], "priv\u00e9": ["privato"], "voudrions": ["vorremmo"], "lutilisation": ["utilizzo"], "contradiction": ["contrasto"], "chefs": ["capi"], "d\u00e9claration": ["dichiarazione"], "\u00e9valuation": ["valutazione"], "alors": ["allora"], "pr\u00e9judice": ["repentaglio"], "nouveaux": ["affinch\u00e9"], "baltique": ["baltico"], "protocole": ["protocollo"], "principalement": ["principalmente"], "rappeler": ["ricordare"], "probl\u00e8mes": ["affrontare"], "t\u00eate": ["specifica"], "r\u00e9unions": ["riunioni"], "rapide": ["rapida"], "impos\u00e9es": ["restrizioni"], "justifie": ["fermamente"], "menace": ["minaccia"], "tabac": ["tabacco"], "\u00e9conomiques": ["economici"], "revanche": ["canto"], "nouvelle": ["nuova"], "responsable": ["responsabile"], "image": ["immagine"], "libres": ["indipendenti"], "repr\u00e9senter": ["rappresentare"], "d\u00e9ficit": ["debito"], "constitue": ["costituisce"], "sait": ["sappiamo"], "yeux": ["-"], "relatifs": ["relativi"], "global": ["ambizioso"], "prochains": ["prossimi"], "retire": ["annuncio"], "commencer": ["cominciare"], "rendre": ["rendere"], "travaillent": ["lavorano"], "que": ["che"], "union": ["unione"], "affirmer": ["dichiarare"], "repr\u00e9sentants": ["rappresentanti"], "composition": ["composizione"], "paiement": ["pagamento"], "contr\u00f4ler": ["attivit\u00e0"], "capacit\u00e9": ["capacit\u00e0"], "critiques": ["critiche"], "couvrir": ["derivanti"], "tch\u00e8que": ["ceca"], "\u00e9conomies": ["economie"], "r\u00e9sistance": ["test"], "mauvais": ["buon"], "quen": ["sta"], "permettez-moi": ["consentitemi"], "propos": ["proposito"], "vision": ["visione"], "a": ["ha"], "cots": ["costi"], "vers": ["verso"], "pourraient": ["potrebbero"], "inclusion": ["inclusione"], "pr\u00e9sent\u00e9e": ["presentata"], "monde": ["mondo"], "partager": ["condividere"], "suis": ["convinto"], "approuver": ["approvare"], "disons": ["ripeto"], "\u00e9v\u00e9nement": ["storico"], "utilis\u00e9e": ["utilizzato"], "satisfait": ["soddisfacente"], "intervenir": ["intervenire"], "normal": ["normale"], "r\u00e9gional": ["regionale"], "combat": ["lotta"], "reconnaissance": ["riconoscimento"], "l\u00e9gislations": ["normative"], "contribu\u00e9": ["contribuito"], "nombreuses": ["molte"], "annexe": ["paragrafo"], "pr\u00e9cises": ["chiare"], "r\u00e9ellement": ["realmente"], "fix\u00e9s": ["fissati"], "permettront": ["necessari"], "relation": ["rapporto"], "telles": ["altre"], "connaissons": ["sappiamo"], "pse": ["pse"], "gouvernance": ["governance"], "paix": ["prosperit\u00e0"], "pratiques": ["pratiche"], "l\u00e9tat": ["dallo"], "m\u00eames": ["affermato"], "nous": ["noi"], "invite": ["invito"], "officielle": ["lingua"], "jusqu": ["fino"], "pouvoir": ["potere"], "lesquels": ["su"], "pos\u00e9": ["sollevato"], "avantage": ["vantaggio"], "je": ["faccio"], "prenons": ["serio"], "rester": ["rimanere"], "vu": ["visto"], "humain": ["umano"], "appris": ["notizia"], "raison": ["ragione"], "gauche": ["sinistra"], "juste": ["fine"], "formulation": ["versione"], "applicables": ["norme"], "convient": ["occorre"], "espoir": ["speranza"], "ampleur": ["portata"], "dois": ["devo"], "pose": ["pone"], "porte": ["porta"], "partenaire": ["partner"], "souffrent": ["vivono"], "donnent": ["dando"], "agences": ["agenzie"], "on": ["si"], "aboutir": ["giungere"], "parmi": ["principali"], "visant": ["volti"], "attaques": ["attacchi"], "instrument": ["strumento"], "entier": ["mondo"], "russe": ["russa"], "ann\u00e9es": ["anni"], "est": ["sia"], "priorit\u00e9": ["assoluta"], "cour": ["corte"], "\u00e9liminer": ["eliminare"], "presque": ["praticamente"], "autres": ["altri"], "approuv\u00e9": ["approvato"], "adopt\u00e9es": ["adottate"], "penser": ["pensare"], "financer": ["progetti"], "bas": ["basso"], "ferme": ["voce"], "formul\u00e9es": ["espresse"], "entr\u00e9e": ["entrata"], "parlement": ["parlamento"], "meilleur": ["miglior"], "sexuelle": ["profonda"], "commenc\u00e9": ["iniziato"], "reconna\u00eetre": ["pu\u00f2"], "commentaires": ["commenti"], "taille": ["dimensioni"], "correctement": ["adeguatamente"], "cl\u00e9s": ["chiave"], "entre": ["tra"], "essentiel": ["essenziale"], "normes": ["standard"], "g\u00e9n\u00e9rale": ["generale"], "ans": ["anni"], "recommande": ["invita"], "paquet": ["pacchetto"], "ministre": ["ministro"], "d\u00e9pendance": ["dipendenza"], "respecte": ["rispettare"], "dur\u00e9e": ["durata"], "plein": ["pieno"], "sr": ["ovviamente"], "proposons": ["chiediamo"], "lien": ["collegamento"], "exp\u00e9rience": ["capacit\u00e0"], "permanent": ["comitato"], "remercier": ["ringraziare"], "lib\u00e9raux": ["francesi"], "bien": ["ben"], "britanniques": ["britannici"], "vais": ["intendo"], "signe": ["segno"], "minorit\u00e9": ["minoranza"], "bien-\u00eatre": ["pu\u00f2"], "arguments": ["argomentazioni"], "su\u00e9dois": ["britannici"], "importe": ["giusto"], "\u00e9limination": ["eliminazione"], "l\u00e9gitime": ["desiderio"], "petite": ["piccola"], "autonomie": ["autonomia"], "inqui\u00e9tudes": ["preoccupazioni"], "visas": ["visti"], "dimension": ["dimensione"], "r\u00e9pondu": ["risposto"], "plusieurs": ["numerosi"], "polonais": ["britannici"], "n\u00e9cessaire": ["necessario"], "son": ["suo"], "lune": ["principali"], "v\u00e9hicules": ["veicoli"], "\u00e9viter": ["evitare"], "concr\u00e8tes": ["specifiche"], "d\u00e9terminer": ["determinare"], "mesdames": ["signor"], "conduit": ["portato"], "envoyer": ["ufficio"], "exclusion": ["povert\u00e0"], "opposition": ["opposizione"], "esb": ["esb"], "utilis\u00e9s": ["utilizzati"], "peut-\u00eatre": ["pu\u00f2"], "suffisante": ["necessaria"], "sociales": ["sociali"], "source": ["ricchezza"], "jeux": ["\u00e8"], "en": ["in"], "pression": ["pressione"], "libert\u00e9s": ["diritti"], "aujourd": ["alquanto"], "conclusions": ["conclusioni"], "pr\u00e9cis\u00e9ment": ["appunto"], "subsidiarit\u00e9": ["principio"], "usage": ["uso"], "planification": ["programmazione"], "compl\u00e8tement": ["informare"], "acc\u00e8s": ["equo"], "appel\u00e9": ["istituito"], "principal": ["costituito"], "essentiellement": ["essenzialmente"], "honorable": ["deputato"], "durable": ["sostenibile"], "strasbourg": ["strasburgo"], "soir": ["pomeriggio"], "internationaux": ["finanziari"], "intervention": ["intervento"], "confirme": ["ribadisco"], "exploiter": ["sfruttare"], "gr\u00e8ce": ["grazie"], "commissaires": ["commissari"], "leur": ["loro"], "voil\u00e0": ["ecco"], "porter": ["attribuire"], "certes": ["indubbiamente"], "langues": ["lingue"], "l\u00e9largissement": ["allargamento"], "remarque": ["osservazione"], "renforcement": ["rafforzamento"], "proc\u00e8s-verbal": ["gioved\u00ec"], "britannique": ["britannico"], "cadre": ["ambito"], "demand\u00e9": ["chiesto"], "savez": ["gi\u00e0"], "attention": ["attenzione"], "historique": ["storica"], "mal": ["male"], "contribuables": ["contribuenti"], "soutiens": ["sostengo"], "maladie": ["malattia"], "etats": ["stati"], "structurels": ["strutturali"], "derri\u00e8re": ["affermazione"], "baisse": ["diminuzione"], "montant": ["importo"], "moi-m\u00eame": ["perch\u00e9"], "consommateur": ["consumatore"], "propos\u00e9s": ["proposti"], "r\u00e9agir": ["reagire"], "garanties": ["garanzie"], "sortir": ["superare"], "voies": ["strade"], "tels": ["determinati"], "exception": ["propriet\u00e0"], "d\u00e9mocratisation": ["democratizzazione"], "chimiques": ["sostanze"], "repr\u00e9sentent": ["rappresentano"], "alimentation": ["animali"], "auteurs": ["crimini"], "voir": ["vedere"], "\u00e9change": ["scambio"], "luxembourg": ["lussemburgo"], "para\u00eet": ["definito"], "denr\u00e9es": ["alimentari"], "id\u00e9es": ["idee"], "souhaiterais": ["vorrei"], "pouvant": ["potrebbero"], "vaut": ["vale"], "d\u00eatre": ["d\u00e0"], "comportement": ["comportamento"], "auxquelles": ["alle"], "garantit": ["garantisce"], "concr\u00e8tement": ["specifica"], "petits": ["piccoli"], "haut": ["alto"], "garder": ["tenere"], "lavenir": ["delleuropa"], "prenne": ["prende"], "exiger": ["possibilit\u00e0"], "fond": ["monetari"], "\u00e9volution": ["evoluzione"], "faisons": ["stiamo"], "institution": ["istituzione"], "dispositions": ["disposizioni"], "protection": ["protezione"], "d\u00e9montr\u00e9": ["dimostrato"], "consolidation": ["consolidamento"], "conserver": ["mantenere"], "ladoption": ["adozione"], "mandat": ["mandato"], "impliqu\u00e9s": ["coinvolti"], "men\u00e9es": ["indagini"], "journ\u00e9e": ["febbraio"], "malgr\u00e9": ["nonostante"], "document": ["documento"], "aides": ["aiuti"], "programme": ["programma"], "bureaucratie": ["burocrazia"], "lois": ["leggi"], "tirer": ["trarre"], "propos\u00e9es": ["proposte"], "taxes": ["zimbabwe"], "p\u00e9riode": ["periodo"], "pr\u00e9vus": ["previsti"], "existant": ["disparit\u00e0"], "prochaine": ["prossima"], "libre": ["libero"], "occuper": ["occuparsi"], "dirigeants": ["leader"], "favoriser": ["promuovere"], "devienne": ["diventi"], "routes": ["strade"], "incombe": ["spetta"], "excellent": ["s\u00ec"], "\u00e9tabli": ["stabilito"], "transition": ["transizione"], "loi": ["legge"], "passer": ["passare"], "\u00e9quilibr\u00e9": ["ambizioso"], "bonne": ["buona"], "constat\u00e9": ["rilevato"], "personnellement": ["personalmente"], "population": ["popolazione"], "puisque": ["resto"], "imposer": ["imporre"], "grande-bretagne": ["francia"], "installations": ["impianti"], "conciliation": ["conciliazione"], "fort": ["molto"], "irak": ["iraq"], "rappel\u00e9": ["ricordato"], "\u00e9tape": ["passo"], "portugal": ["portogallo"], "lindustrie": ["industria"], "onu": ["onu"], "leurs": ["loro"], "reconnaissant": ["grato"], "lutter": ["combattere"], "crise": ["crisi"], "l\u00e9gislature": ["legislatura"], "qu\u00e0": ["nellambito"], "travers": ["attraverso"], "clarifier": ["chiarire"], "am\u00e9rique": ["america"], "\u00e9laborer": ["elaborare"], "transfrontaliers": ["transfrontaliera"], "preuve": ["prova"], "\u00e9nergies": ["rinnovabili"], "compl\u00e9mentaire": ["titolo"], "cesser": ["continuare"], "cours": ["corso"], "instruments": ["strumenti"], "eu": ["avuto"], "palestinien": ["palestinese"], "obstacle": ["ostacolo"], "cons\u00e9quence": ["conseguenza"], "envoy\u00e9": ["ufficio"], "dirais": ["dico"], "irlandais": ["irlandesi"], "honneur": ["onore"], "allemand": ["tedesco"], "tout": ["tutto"], "puissions": ["poter"], "non": ["solo"], "y": ["-"], "savoir": ["sapere"], "documents": ["documenti"], "\u00e9vidence": ["evidenza"], "pleine": ["piena"], "lunion": ["dellunione"], "absolue": ["assoluta"], "lue": ["lunione"], "derniers": ["ultimi"], "terrorisme": ["terrorismo"], "pacifique": ["pacifica"], "laiss\u00e9": ["lasciato"], "estime": ["ritiene"], "concentrer": ["concentrarsi"], "nouvelles": ["nuove"], "affaire": ["vicenda"], "fonctionnement": ["interno"], "particip\u00e9": ["partecipato"], "lieu": ["luogo"], "criminels": ["criminali"], "formule": ["ipotesi"], "inform\u00e9": ["regolarmente"], "chemin": ["cammino"], "conforme": ["vincolante"], "reste": ["resta"], "autorisation": ["autorizzazione"], "crois": ["credo"], "lib\u00e9ralisation": ["liberali"], "fallait": ["voler"], "aborde": ["esame"], "\u00e9lectronique": ["comunicazioni"], "remercie": ["ringrazio"], "r\u00e9dig\u00e9": ["elaborato"], "cultures": ["tradizionali"], "appuyer": ["afferma"], "int\u00e9grer": ["integrare"], "finances": ["pubbliche"], "cr\u00e9dits": ["stanziamenti"], "sret\u00e9": ["sicurezza"], "mondial": ["mondo"], "ph\u00e9nom\u00e8ne": ["fenomeno"], "de": ["di"], "caract\u00e9ristiques": ["caratteristiche"], "citoyens": ["cittadini"], "aliments": ["alimenti"], "pt": ["pt"], "soulign\u00e9": ["sottolineato"], "recourir": ["ricorrere"], "effectivement": ["realmente"], "conscience": ["coscienza"], "concern\u00e9s": ["interessati"], "m\u00e9dicaments": ["medicinali"], "crime": ["crimine"], "pouvons-nous": ["possiamo"], "cest": ["leuropa"], "jamais": ["fosse"], "au": ["al"], "r\u00e8gles": ["regole"], "carbone": ["carbonio"], "technologies": ["tecnologie"], "alimentaires": ["alimentari"], "bas\u00e9e": ["basata"], "oublier": ["dimenticare"], "ceci": ["ci"], "\u00e9ventuellement": ["successivamente"], "immigrants": ["immigrati"], "effets": ["negativi"], "ancien": ["capo"], "preuves": ["prove"], "r\u00e9pression": ["repressione"], "vigueur": ["vigore"], "inscrit": ["rientra"], "lheure": ["interrogazioni"], "poss\u00e8de": ["universit\u00e0"], "fois": ["volta"], "consid\u00e9rable": ["notevole"], "introduction": ["introduzione"], "si\u00e8ge": ["et\u00e0"], "\u00e9ventuelle": ["eventuale"], "dites": ["sto"], "unanimit\u00e9": ["maggioranza"], "militaires": ["militari"], "portant": ["relativo"], "strat\u00e9gique": ["strategico"], "actuels": ["attuali"], "march\u00e9s": ["mercati"], "pensent": ["ritengono"], "socialiste": ["socialista"], "pratiquement": ["praticamente"], "sp\u00e9cifiques": ["particolari"], "besoin": ["bisogno"], "communications": ["comunicazioni"], "vouloir": ["voler"], "premi\u00e8re": ["questa"], "innovation": ["innovazione"], "aborder": ["trattare"], "dit": ["detto"], "attendons": ["aspettiamo"], "satisfaisante": ["valida"], "textes": ["modifiche"], "budg\u00e9taires": ["bilancio"], "prix": ["fornitura"], "influence": ["esercitare"], "culturels": ["culturali"], "assembl\u00e9e": ["assemblea"], "chiffre": ["percento"], "technologique": ["tecnologico"], "futures": ["generazioni"], "loccasion": ["occasione"], "produits": ["prodotti"], "positif": ["positivo"], "quant": ["merito"], "esp\u00e8re": ["sar\u00e0"], "promis": ["annunciato"], "domaine": ["campo"], "comment": ["sapere"], "volont\u00e9": ["determinazione"], "mondialisation": ["globalizzazione"], "b\u00e9n\u00e9ficient": ["trattamento"], "trois": ["tre"], "m\u00eame": ["affermato"], "maintenant": ["ora"], "cette": ["tale"], "conscient": ["consapevole"], "pr\u00e9occupation": ["preoccupazione"], "russie": ["russia"], "personnelle": ["personale"], "harmonisation": ["armonizzazione"], "administration": ["amministrazione"], "gouvernements": ["governi"], "charg\u00e9": ["competente"], "\u00e9lectorale": ["elettorale"], "elle": ["essa"], "inqui\u00e9tude": ["preoccupazione"], "stimuler": ["incoraggiare"], "t\u00f4t": ["definito"], "part": ["parte"], "ailleurs": ["peraltro"], "confirmer": ["comunicare"], "r\u00e9pond": ["rispondere"], "humanit\u00e9": ["secolo"], "devenue": ["diventa"], "soins": ["sanitaria"], "dehors": ["avviene"], "pl\u00e9ni\u00e8re": ["gioved\u00ec"], "solide": ["stabile"], "trait": ["attiene"], "contr\u00f4les": ["effettuare"], "ind\u00e9pendants": ["indipendenti"], "noire": ["nero"], "men\u00e9": ["condotto"], "sont": ["sono"], "vivant": ["vive"], "personnel": ["personale"], "conclus": ["accordi"], "conna\u00eetre": ["pu\u00f2"], "milliers": ["migliaia"], "certaines": ["alcune"], "consultation": ["consultazione"], "hauteur": ["aspettative"], "voulons": ["vogliamo"], "critique": ["critica"], "valeurs": ["valori"], "difficult\u00e9": ["trovano"], "jeu": ["fanno"], "souhaite": ["desidera"], "limportance": ["importanza"], "apprendre": ["conoscere"], "proc\u00e8s": ["equo"], "lisbonne": ["lisbona"], "modernisation": ["adeguamento"], "proposer": ["proporre"], "depuis": ["anni"], "h\u00e9micycle": ["colloqui"], "r\u00e9ponse": ["risposta"], "mentionner": ["citare"], "travaill\u00e9": ["lavorato"], "pratique": ["pratica"], "tentative": ["tentativo"], "lire": ["ascoltare"], "religion": ["religione"], "maintien": ["mantenimento"], "scientifique": ["scientifica"], "d\u00e9mocratie": ["democrazia"], "effort": ["sforzo"], "b\u00e9n\u00e9fices": ["vantaggi"], "bienvenue": ["benvenuto"], "long": ["lungo"], "d\u00e9cisions": ["decisioni"], "pr\u00e9paration": ["preparazione"], "davantage": ["maggiormente"], "fronti\u00e8res": ["frontiere"], "temps": ["tempo"], "gaz": ["fonti"], "limites": ["limiti"], "chapitre": ["capitolo"], "abus": ["abusi"], "mod\u00e8les": ["equilibrio"], "devaient": ["debbono"], "hausse": ["aumento"], "d\u00e9velopper": ["sviluppare"], "confiance": ["reciproca"], "am\u00e9ricaine": ["russa"], "rejet\u00e9": ["rifiuto"], "judiciaire": ["frode"], "d\u00e9pit": ["nonostante"], "obligations": ["obblighi"], "pourrait": ["potrebbe"], "modifi\u00e9": ["venisse"], "utiliser": ["utilizzare"], "rev\u00eat": ["significato"], "identit\u00e9": ["cittadinanza"], "vot\u00e9": ["votato"], "code": ["codice"], "d\u00e9clarations": ["dichiarazioni"], "sp\u00e9cial": ["speciale"], "d\u00e9fini": ["stabilito"], "asile": ["asilo"], "devrions": ["dovremmo"], "susceptibles": ["potrebbero"], "\u00e9largissement": ["ampliamento"], "imposent": ["impone"], "essentielles": ["essenziali"], "marge": ["margine"], "retirer": ["ritiro"], "renforce": ["garantisce"], "o\u00f9": ["cio\u00e8"], "but": ["scopo"], "contribuera": ["contribuisce"], "favorable": ["positiva"], "rapporteur": ["relatore"], "nationales": ["nazionali"], "accident": ["incidente"], "accent": ["accento"], "va": ["andare"], "transformation": ["produzione"], "zones": ["citt\u00e0"], "proc\u00e9der": ["procedere"], "questions": ["temi"], "blanc": ["bianco"], "structurelles": ["strutturali"], "\u00e9lu": ["eletto"], "r\u00e9alis\u00e9": ["realizzato"], "rejeter": ["rifiuto"], "pourcentage": ["percentuale"], "d\u00e9cennies": ["decenni"], "pac": ["pac"], "d\u00e9fi": ["secolo"], "arriver": ["arrivare"], "plus": ["meno"], "lanc\u00e9": ["avviato"], "dans": ["nella"], "pacte": ["patto"], "financi\u00e8res": ["finanziarie"], "vis-\u00e0-vis": ["confronti"], "missions": ["compiti"], "fa\u00e7on": ["maniera"], "longue": ["lunga"], "raisonnable": ["ragionevole"], "membre": ["membro"], "int\u00e9rieures": ["interni"], "salari\u00e9s": ["lavoratori"], "potentiel": ["potenziale"], "niveaux": ["inferiore"], "r\u00e9alis\u00e9s": ["compiuti"], "int\u00e9gr\u00e9e": ["integrata"], "pr\u00e9voit": ["prevede"], "r\u00e9formes": ["politiche"], "responsabilit\u00e9": ["responsabilit\u00e0"], "aspect": ["aspetto"], "m\u00e9diterran\u00e9e": ["mediterraneo"], "bri\u00e8vement": ["soffermarmi"], "peine": ["pena"], "introduire": ["introdurre"], "d\u00e9fendre": ["tutelare"], "explications": ["informazioni"], "facilement": ["accedere"], "sp\u00e9cifiquement": ["espressamente"], "russes": ["cinesi"], "implication": ["coinvolgimento"], "entamer": ["avviare"], "jusqu\u00e0": ["frattempo"], "toutes": ["tutte"], "enfin": ["consenta"], "fonctionnaires": ["commissari"], "coordination": ["coordinamento"], "avions": ["avevamo"], "catastrophe": ["disastro"], "ong": ["ong"], "destruction": ["distruzione"], "demande": ["richiesta"], "m\u00e9diateur": ["mediatore"], "r\u00e9glementations": ["normative"], "danemark": ["finlandia"], "seulement": ["solo"], "retraite": ["pensioni"], "ravi": ["lieta"], "minimales": ["norme"], "prennent": ["prende"], "automobile": ["industria"], "lui": ["egli"], "v\u00e9ritables": ["reali"], "pr\u00e9sidents": ["presidenti"], "d\u00e9lais": ["tempi"], "produit": ["prodotto"], "su\u00e9doise": ["svedese"], "actuellement": ["attualmente"], "choix": ["facolt\u00e0"], "sest": ["stata"], "copenhague": ["copenaghen"], "fermeture": ["chiusura"], "ses": ["suoi"], "hors": ["vendita"], "jours": ["quando"], "sommet": ["vertice"], "devant": ["dinanzi"], "discuter": ["discutere"], "fil": ["arco"], "\u00e9coles": ["scuole"], "grandes": ["grandi"], "homme": ["uomo"], "sc\u00e8ne": ["influenza"], "est-il": ["fosse"], "prendra": ["prende"], "pouvoirs": ["poteri"], "coll\u00e8gue": ["collega"], "approuve": ["sostengo"], "conduire": ["esserci"], "humanitaires": ["umanitari"], "notre": ["nostra"], "\u00e9chelle": ["scala"], "supprimer": ["eliminare"], "candidats": ["candidati"], "pr\u00e9sentation": ["presentazione"], "recommandation": ["raccomandazione"], "\u00e9lev\u00e9s": ["elevati"], "touche": ["tutta"], "observations": ["osservazioni"], "lignes": ["linee"], "\u00e9tendre": ["estendere"], "aspects": ["aspetti"], "communautaires": ["comunitari"], "marque": ["passo"], "vient": ["collega"], "populations": ["popolazioni"], "accrue": ["maggiore"], "politiquement": ["politicamente"], "sens": ["senso"], "consacr\u00e9": ["destinato"], "association": ["associazione"], "solidarit\u00e9": ["solidariet\u00e0"], "postes": ["posti"], "discutons": ["discutiamo"], "version": ["versione"], "ici": ["aula"], "impression": ["impressione"], "langue": ["lingua"], "it": ["nl"], "avais": ["avevo"], "r\u00e9guli\u00e8rement": ["informazioni"], "aurais": ["avrei"], "fais": ["vi"], "fourni": ["ricevuto"], "sans": ["senza"], "compensation": ["pagamento"], "a\u00e9rien": ["aereo"], "avanc\u00e9es": ["avanzate"], "m": ["onorevole"], "importance": ["importanza"], "elles": ["esse"], "hongrie": ["ungheria"], "organisations": ["organizzazioni"], "r\u00e9union": ["riunione"], "carte": ["sorta"], "accroissement": ["incremento"], "barcelone": ["barcellona"], "notamment": ["segnatamente"], "qualit\u00e9": ["benessere"], "pr\u00e9sent\u00e9": ["presentato"], "nl": ["nl"], "cet": ["tale"], "limit\u00e9": ["limitato"], "leurope": ["leuropa"], "th\u00e8me": ["affrontato"], "convenu": ["concordato"], "m\u00e9dias": ["giornalisti"], "libert\u00e9": ["espressione"], "dollars": ["dollari"], "g\u00e9n\u00e9rales": ["generali"], "fondamental": ["elemento"], "prononcer": ["votare"], "imm\u00e9diate": ["immediato"], "instant": ["neanche"], "el": ["el"], "mise": ["attuazione"], "l\u00e9gislation": ["legislazione"], "introduit": ["introdotto"], "ce": ["che"], "directive": ["direttiva"], "internationales": ["internazionali"], "f\u00e9licitations": ["congratulazioni"], "envisager": ["considerare"], "animaux": ["animali"], "locaux": ["nonch\u00e9"], "famille": ["casa"], "abord": ["innanzitutto"], "est-ce": ["fosse"], "meilleurs": ["migliori"], "permettrait": ["consente"], "existants": ["confusione"], "l\u00e9galit\u00e9": ["uguaglianza"], "minutes": ["minuti"], "r\u00e9duction": ["riduzione"], "quune": ["una"], "crit\u00e8res": ["criteri"], "consid\u00e9rons": ["consideriamo"], "fermement": ["convinta"], "am\u00e9lioration": ["miglioramento"], "impossible": ["impossibile"], "d\u00e9triment": ["interessi"], "condition": ["condizione"], "route": ["strada"], "soulev\u00e9": ["sollevato"], "lorsqu": ["laddove"], "\u00e9quitable": ["trasparente"], "vivement": ["vivamente"], "police": ["polizia"], "exemple": ["possibilit\u00e0"], "position": ["posizione"], "nationaux": ["anzich\u00e9"], "devient": ["diventa"], "juridiques": ["fiscali"], "appliqu\u00e9e": ["applicata"], "\u00eeles": ["forti"], "engag\u00e9s": ["impegnati"], "montrent": ["dimostrano"], "expos\u00e9": ["confermato"], "utilis\u00e9": ["utilizzato"], "convaincre": ["convincere"], "\u00e9missions": ["emissioni"], "adresser": ["rivolgere"], "r\u00e9gion": ["regione"], "atteinte": ["repentaglio"], "bons": ["buoni"], "positifs": ["positivi"], "sauf": ["praticamente"], "toute": ["tutta"], "acc\u00e9der": ["accedere"], "refus": ["concedere"], "dix": ["quindici"], "roumanie": ["romania"], "croissante": ["crescente"], "propositions": ["proposte"], "candidat": ["candidato"], "lorsque": ["allora"], "inflation": ["tassi"], "solution": ["soluzione"], "d\u00e9ploy\u00e9s": ["sforzi"], "r\u00e9els": ["reali"], "pr\u00e9vue": ["prevista"], "maintes": ["occasioni"], "troisi\u00e8mement": ["quarto"], "for\u00eats": ["profitti"], "diff\u00e9rences": ["esistono"], "r\u00e9ponses": ["risposte"], "ordre": ["ordine"], "sorte": ["modo"], "tour": ["mani"], "d\u00e9mocrates": ["democratici"], "n\u00e9cessaires": ["necessarie"], "discours": ["discorso"], "joue": ["fattore"], "possible": ["possibile"], "jou\u00e9": ["funzione"], "interpr\u00e9tation": ["interpretazione"], "facteur": ["rilevante"], "\u00e9trangers": ["immigrati"], "anciens": ["vecchi"], "\u00e9tranger": ["estero"], "\u00e9lev\u00e9es": ["standard"], "int\u00e9r\u00eat": ["interesse"], "susceptible": ["simile"], "accepte": ["accoglie"], "ressort": ["emerge"], "accorde": ["attribuire"], "et": ["e"], "visent": ["volti"], "finlande": ["svezia"], "pr\u00e9sidente": ["signor"], "\u00e9troitement": ["strettamente"], "trop": ["troppo"], "ind\u00e9pendante": ["indipendente"], "fondamentales": ["principi"], "encontre": ["mani"], "limiter": ["limitare"], "distribution": ["distribuzione"], "publique": ["pubblica"], "repose": ["basa"], "vuln\u00e9rables": ["vulnerabili"], "pourquoi": ["motivo"], "puissance": ["militare"], "relatives": ["concernenti"], "belgique": ["belgio"], "fortement": ["notevolmente"], "parvenus": ["riusciti"], "int\u00e9r\u00eats": ["interessi"], "assez": ["cos\u00ec"], "parlementaire": ["parlamentare"], "op\u00e9rations": ["operazioni"], "diffusion": ["trasmissione"], "souligne": ["sottolinea"], "besoins": ["esigenze"], "collaboration": ["collaborazione"], "sauvegarde": ["salvaguardia"], "orientations": ["orientamenti"], "retrait": ["ritiro"], "tel": ["simile"], "peuvent": ["possono"], "ayant": ["gi\u00e0"], "compter": ["contare"], "quatri\u00e8me": ["quarto"], "collecte": ["raccolta"], "viens": ["brevemente"], "peuples": ["popoli"], "faut": ["bisogna"], "commerciales": ["commerciali"], "patrimoine": ["patrimonio"], "ferroviaire": ["stradale"], "perte": ["perdita"], "obtenu": ["ottenuto"], "conservation": ["conservazione"], "d\u00e8s": ["d\u00e0"], "doivent": ["devono"], "fassent": ["stia"], "promouvoir": ["promuovere"], "comp\u00e9tences": ["competenze"], "pr\u00eat": ["anzich\u00e9"], "particuliers": ["particolari"], "pr\u00e9sent\u00e9s": ["presentati"], "efficacit\u00e9": ["maggiore"], "guerre": ["guerra"], "\u00e9tais": ["lui"], "clairs": ["chiari"], "refuser": ["concedere"], "bon": ["buon"], "budg\u00e9taire": ["bilancio"], "ceux": ["quelli"], "derni\u00e8re": ["infine"], "disent": ["chiedono"], "pire": ["addirittura"], "accomplis": ["compiuti"], "notion": ["concetto"], "parler": ["parlare"], "lacunes": ["lacune"], "j": ["\u00e8"], "dune": ["una"], "ext\u00e9rieure": ["difesa"], "serait": ["sarebbe"], "quoi": ["esattamente"], "prot\u00e9ger": ["proteggere"], "professionnels": ["speciali"], "individus": ["persone"], "trait\u00e9": ["trattato"], "tonnes": ["tonnellate"], "terroristes": ["terroristi"], "constamment": ["costantemente"], "chances": ["uguaglianza"], "pr\u00e9vues": ["previste"], "\u00e9tats": ["membri"], "sa": ["sua"], "tent\u00e9": ["cercato"], "lon": ["si"], "jeunes": ["figli"], "aura": ["avremo"], "fondement": ["morale"], "manque": ["mancanza"], "servir": ["pretesto"], "contraire": ["contrario"], "conduite": ["condotta"], "pr\u00e9alable": ["autorizzazione"], "quantit\u00e9": ["percentuale"], "continuent": ["continuano"], "g\u00e9n\u00e9ralement": ["considerati"], "mani\u00e8re": ["efficiente"], "exige": ["s\u00e9"], "espagnole": ["spagnola"], "opportun": ["opportuno"], "toutefois": ["tuttavia"], "elle-m\u00eame": ["afferma"], "su\u00e8de": ["finlandia"], "concr\u00e8te": ["specifica"], "satisfaction": ["esprimo"], "attendre": ["attendere"], "cons\u00e9quent": ["pertanto"], "lann\u00e9e": ["anno"], "combien": ["sanno"], "dignit\u00e9": ["umana"], "nettement": ["decisamente"], "-": ["\u00e8"], "d\u00e9clarer": ["dichiarare"], "accord": ["accordo"], "compl\u00e8te": ["significa"], "f\u00e9vrier": ["luglio"], "second": ["terzo"], "pr\u00e9sente": ["presenta"], "peuple": ["popolo"], "g\u00e9n\u00e9ral": ["generale"], "juin": ["febbraio"], "culture": ["cultura"], "transfrontali\u00e8re": ["transfrontaliera"], "approche": ["impostazione"], "subventions": ["sovvenzioni"], "purement": ["natura"], "possibilit\u00e9s": ["nuove"], "propri\u00e9t\u00e9": ["intellettuale"], "pied": ["mettere"], "remettre": ["mettere"], "exprim\u00e9es": ["confermato"], "tests": ["test"], "substances": ["sostanze"], "statut": ["status"], "d\u00e9finitive": ["attesa"], "suffisant": ["adeguato"], "difficult\u00e9s": ["problemi"], "consid\u00e9rant": ["considerando"], "france": ["germania"], "mondiaux": ["finanziari"], "mot": ["parola"], "europ\u00e9enne": ["europea"], "appara\u00eet": ["deficit"], "si\u00e8cle": ["colloqui"], "citoyennet\u00e9": ["cittadinanza"], "pension": ["pensioni"], "engag\u00e9": ["impegnata"], "voitures": ["veicoli"], "monsieur": ["signor"], "b\u00e9n\u00e9ficier": ["ricevere"], "am\u00e9liorations": ["miglioramenti"], "vraiment": ["davvero"], "chacun": ["ognuno"], "liens": ["legami"], "quelqu": ["chi"], "tenter": ["cercare"], "l\u00e9gard": ["dellue"], "commissions": ["commissioni"], "fer": ["ro"], "mati\u00e8res": ["efficienza"], "institutions": ["istituzioni"], "auraient": ["avrebbero"], "assistance": ["assistenza"], "diverses": ["varie"], "lun": ["entrambi"], "changement": ["cambiamento"], "consommation": ["consumo"], "salaires": ["tassi"], "or": ["c"], "institutionnelle": ["istituzionale"], "b\u00e2timents": ["citt\u00e0"], "remarquable": ["eccellente"], "r\u00e8gle": ["virt\u00f9"], "investissement": ["investimento"], "initiatives": ["iniziative"], "gr\u00e2ce": ["grazie"], "valeur": ["valore"], "seule": ["sola"], "g\u00e9n\u00e9rations": ["generazioni"], "clairement": ["chiaramente"], "collaborer": ["collaborare"], "l\u00e9gislatif": ["legislativo"], "\u00e9changes": ["scambi"], "ayons": ["affermato"], "instar": ["oratori"], "il": ["che"], "techniques": ["tecniche"], "agissait": ["tratta"], "comme": ["come"], "meilleures": ["migliori"], "rapporteure": ["relatrice"], "quelques": ["pochi"], "irlandaise": ["britannica"], "imm\u00e9diatement": ["immediatamente"], "adh\u00e9sion": ["adesione"], "volontaire": ["vincolante"], "r\u00e9gionales": ["regionali"], "le\u00e7ons": ["futuro"], "chers": ["colleghi"], "portent": ["riguardano"], "exemples": ["s\u00e9"], "plupart": ["molti"], "table": ["negoziale"], "point": ["punto"], "organes": ["organi"], "librement": ["liberamente"], "destin\u00e9es": ["destinate"], "rapports": ["relazioni"], "remarques": ["osservazioni"], "gros": ["grandi"], "contrairement": ["oratore"], "chez": ["ovunque"], "dangereuses": ["pericolose"], "puisqu": ["indubbiamente"], "r\u00e9tablir": ["consolidare"], "voix": ["volont\u00e0"], "mme": ["onorevole"], "occasion": ["occasione"], "humaine": ["umana"], "pologne": ["polonia"], "contributions": ["contributi"], "d\u00e9l\u00e9gation": ["delegazione"], "avaient": ["avevano"], "partenaires": ["partner"], "accomplir": ["compiere"], "abord\u00e9": ["sollevato"], "progressive": ["graduale"], "gu\u00e8re": ["contribuir\u00e0"], "ancienne": ["repubblica"], "renforc\u00e9": ["notevolmente"], "r\u00e9forme": ["revisione"], "structure": ["struttura"], "l\u00e9gislatives": ["legislative"], "cat\u00e9gorie": ["categoria"], "convaincus": ["convinti"], "rejet": ["rifiuto"], "duquel": ["congiuntamente"], "nationale": ["nazionale"], "quun": ["un"], "autorit\u00e9": ["indipendente"], "organisation": ["organizzazione"], "des": ["dei"], "trouve": ["trovo"], "autrement": ["altrimenti"], "proc\u00e9dures": ["procedure"], "re\u00e7u": ["fu"], "dialogue": ["dialogo"], "li\u00e9es": ["legate"], "stabilisation": ["stabilizzazione"], "culturelles": ["culturali"], "emp\u00eacher": ["impedire"], "citoyen": ["fiducia"], "pendant": ["durante"], "prioritaires": ["rientrano"], "lui-m\u00eame": ["afferma"], "gen\u00e8ve": ["ginevra"], "choisi": ["scelto"], "maritime": ["marittima"], "souci": ["lato"], "lautre": ["allinterno"], "trouver": ["trovare"], "accro\u00eetre": ["significativa"], "ignorer": ["ignorare"], "technologie": ["tecnologia"], "occasions": ["occasioni"], "mort": ["morte"], "cycle": ["quell"], "envers": ["confronti"], "culturelle": ["culturale"], "afrique": ["america"], "jesp\u00e8re": ["sar\u00e0"], "primordial": ["essenziale"], "sentiment": ["desiderio"], "souhaitons": ["desideriamo"], "coh\u00e9rence": ["coerenza"], "corps": ["umano"], "effectuer": ["operare"], "investissements": ["investimenti"], "septembre": ["settembre"], "r\u00e9sultat": ["risultato"], "agisse": ["tratti"], "civiles": ["civili"], "relatif": ["relativo"], "milliard": ["ecu"], "mobilit\u00e9": ["circolazione"], "marchandises": ["circolazione"], "pollution": ["causato"], "uvre": ["attuazione"], "quand": ["se"], "emplois": ["posti"], "minorit\u00e9s": ["minoranze"], "moment": ["momento"], "pr\u00e9c\u00e9demment": ["precedenza"], "t\u00e9l\u00e9communications": ["telecomunicazioni"], "riches": ["ricchi"], "augment\u00e9": ["ridotto"], "industriels": ["industriali"], "estimons": ["riteniamo"], "d\u00e9faut": ["manca"], "pr\u00e9texte": ["modificato"], "affirm\u00e9": ["dichiarato"], "libre-\u00e9change": ["libero"], "\u00e9laboration": ["elaborazione"], "g\u00e9n\u00e9tiquement": ["geneticamente"], "p\u00eacheurs": ["pescatori"], "d\u00e9lai": ["brevi"], "insiste": ["accento"], "oublions": ["ebbene"], "votes": ["votazioni"], "commis": ["crimini"], "pouvons": ["possiamo"], "date": ["data"], "suppression": ["abolizione"], "consid\u00e9r\u00e9": ["considerato"], "d\u00e9put\u00e9": ["deputato"], "concentration": ["eccessiva"], "int\u00e9rieur": ["interno"], "diff\u00e9rents": ["vari"], "commun": ["comune"], "examiner": ["possibilit\u00e0"], "constituer": ["costituire"], "parall\u00e8lement": ["intensificare"], "fonctionne": ["sistema"], "rurales": ["rurali"], "peur": ["gente"], "lettre": ["lettera"], "positives": ["negative"], "r\u00f4le": ["funzione"], "doter": ["disporre"], "euros": ["miliardi"], "appeler": ["invitare"], "seraient": ["sarebbero"], "connaissent": ["sanno"], "esp\u00e9rer": ["auguriamo"], "maritimes": ["aerei"], "d\u00e9cision": ["decisione"], "serre": ["serra"], "s": ["si"], "revient": ["spetta"], "genre": ["genere"], "court": ["breve"], "lait": ["latte"], "solutions": ["soluzioni"], "probablement": ["probabilmente"], "pouvez": ["pu\u00f2"], "mesures": ["misure"], "confirm\u00e9": ["ribadito"], "simples": ["semplici"], "intellectuelle": ["intellettuale"], "presse": ["stampa"], "sujets": ["finanziare"], "octobre": ["ottobre"], "conventions": ["convenzioni"], "maroc": ["marocco"], "prises": ["prese"], "faute": ["dietro"], "veiller": ["garantire"], "fiscales": ["doganali"], "donn\u00e9es": ["dati"], "adapter": ["adeguamento"], "cot": ["costo"], "double": ["tassazione"], "combattre": ["combattere"], "remarquer": ["notare"], "centrales": ["centrali"], "entend": ["intende"], "engagements": ["impegni"], "exercer": ["attivit\u00e0"], "transfert": ["passaggio"], "traiter": ["trattare"], "reprendre": ["riprendere"], "sup\u00e9rieur": ["superiore"], "initiale": ["iniziale"], "petites": ["piccole"], "rapporteurs": ["relatori"], "strat\u00e9gies": ["strategie"], "sur": ["sulla"], "discriminations": ["discriminazioni"], "fiscaux": ["fiscali"], "mais": ["ma"], "ait": ["abbia"], "industrielle": ["industriale"], "\u00e7a": ["fa"], "sp\u00e9cialement": ["particolare"], "attentivement": ["attentamente"], "communs": ["comuni"], "vivre": ["vivere"], "villes": ["rurali"], "victimes": ["vittime"], "devront": ["dovranno"], "exprime": ["conferma"], "n\u00e9cessairement": ["necessariamente"], "principaux": ["fattori"], "accord\u00e9": ["concesso"], "limit\u00e9e": ["limitata"], "ministres": ["ministri"], "berlin": ["berlino"], "adopte": ["approva"], "chercher": ["cercare"], "acceptable": ["accettabile"], "toujours": ["finora"], "devra": ["deve"], "impose": ["impone"], "propos\u00e9e": ["proposta"], "na": ["mai"], "qu": ["l"], "alimentaire": ["alimentare"], "participation": ["partecipazione"], "absence": ["assenza"], "interventions": ["interventi"], "permettra": ["consente"], "exigences": ["conformit\u00e0"], "sre": ["sicuro"], "signal": ["segnale"], "voyage": ["cifre"], "hommage": ["ringraziamento"], "mains": ["est"], "signature": ["protocollo"], "silence": ["minuto"], "exploitations": ["propriet\u00e0"], "majeure": ["fattore"], "jouer": ["funzione"], "haute": ["alta"], "cur": ["cuore"], "largement": ["ampiamente"], "sujet": ["questione"], "humains": ["esseri"], "drogues": ["droga"], "bureau": ["presso"], "li\u00e9s": ["legati"], "jeunesse": ["giovent\u00f9"], "types": ["attivit\u00e0"], "conseil": ["consiglio"], "rapport": ["relazione"], "parlements": ["parlamenti"], "conception": ["logica"], "programmes": ["programmi"], "particuli\u00e8res": ["fattori"], "risques": ["rischi"], "appropri\u00e9es": ["adeguate"], "peut": ["potrebbe"], "v\u00e9rifier": ["controllare"], "\u00e9tude": ["studio"], "r\u00e9aliste": ["ragionevole"], "compromis": ["compromesso"], "ports": ["porti"], "r\u00e9gime": ["regime"], "environnementales": ["ambientali"], "vote": ["voto"], "connaissance": ["conoscenza"], "pourront": ["potranno"], "ind\u00e9pendamment": ["prescindere"], "dautre": ["allinterno"], "immigr\u00e9s": ["immigrati"], "n\u00e9gatif": ["negativo"], "affirme": ["riconosce"], "\u00e9chec": ["successo"], "soumettre": ["presentare"], "seront": ["saranno"], "l\u00e9gislative": ["legislativa"], "\u00e9troite": ["stretta"], "prie": ["prego"], "cas": ["caso"], "soit": ["venga"], "heureuse": ["lieta"], "justice": ["fondamentali"], "pr\u00e9sent": ["ora"], "fiscalit\u00e9": ["tassazione"], "convergence": ["convergenza"], "augmentation": ["aumento"], "fins": ["destinate"], "soumise": ["approvata"], "aupr\u00e8s": ["universit\u00e0"], "coop\u00e9rer": ["collaborare"], "nombreux": ["quelli"], "permettant": ["consentire"], "arr\u00eater": ["definitiva"], "pr\u00e9c\u00e9dente": ["precedente"], "droit": ["diritto"], "serbie": ["serbia"], "f\u00e9liciter": ["congratularmi"], "devait": ["dovesse"], "du": ["del"], "esp\u00e9rons": ["speriamo"], "auparavant": ["precedenza"], "modalit\u00e9s": ["esecuzione"], "possibilit\u00e9": ["scegliere"], "constructive": ["costruttivo"], "conf\u00e9rence": ["riunione"], "savent": ["sanno"], "transposition": ["mancata"], "r\u00e9percussions": ["ripercussioni"], "p\u00e9nal": ["penale"], "danger": ["pericolo"], "exercice": ["s\u00e9"], "pense": ["credo"], "organiser": ["organizzare"], "pensons": ["crediamo"], "ad\u00e9quate": ["adeguata"], "pr\u00e9occupations": ["preoccupazioni"], "crises": ["crisi"], "soulever": ["sollevare"], "consolider": ["consolidare"], "gouvernement": ["governo"], "donc": ["pertanto"], "eux-m\u00eames": ["qui"], "fonds": ["strutturali"], "contribuent": ["contribuisce"], "ligne": ["linea"], "auquel": ["al"], "ogm": ["ogm"], "n\u00e9erlandais": ["britannico"], "nom": ["nome"], "sinon": ["altrimenti"], "pr\u00e8s": ["affinch\u00e9"], "voulu": ["voluto"], "reconnu": ["riconosciuto"], "poursuite": ["perseguire"], "pays": ["paesi"], "objet": ["quadro"], "lib\u00e9ration": ["premio"], "action": ["azione"], "consommateurs": ["consumatori"], "irlande": ["irlanda"], "tentatives": ["tentativi"], "ny": ["n\u00e9"], "cons\u00e9quences": ["conseguenze"], "occidentaux": ["prosperit\u00e0"], "administratives": ["amministrative"], "d\u00e9bat": ["dibattito"], "quotas": ["emissione"], "confront\u00e9s": ["troviamo"], "flux": ["flussi"], "entra\u00eener": ["effetti"], "maximum": ["massimo"], "s\u00e9rieux": ["effettivo"], "op\u00e9rateurs": ["operatori"], "japon": ["francia"], "opportunit\u00e9s": ["nuove"], "crit\u00e8re": ["requisiti"], "es": ["es"], "livre": ["libro"], "semaine": ["settimana"], "activit\u00e9": ["opera"], "emp\u00eache": ["flotta"], "tiers": ["terzi"], "maladies": ["malattie"], "recommandations": ["raccomandazioni"], "r\u00e9cents": ["recenti"], "sais": ["capisco"], "d\u00e9part": ["partenza"], "car": ["ma"], "assumer": ["assumersi"], "secteur": ["settore"], "actions": ["azioni"], "ressortissants": ["terzi"], "constitutionnel": ["costituzionale"], "parties": ["entrambe"], "communication": ["comunicazione"], "constate": ["constatare"], "r\u00e9flexion": ["riflessione"], "transactions": ["operazioni"], "handicap\u00e9es": ["disabili"], "int\u00e9rieure": ["interna"], "continent": ["continente"], "exploitation": ["sfruttamento"], "m\u00e9canisme": ["meccanismo"], "trait\u00e9s": ["trattati"], "soyons": ["dunque"], "dun": ["un"], "laisser": ["lasciare"], "souverainet\u00e9": ["sovranit\u00e0"], "contribuer": ["contribuire"], "\u00e9tablissement": ["creazione"], "insister": ["insistere"], "environnement": ["ambiente"], "d\u00e9cider": ["decidere"], "cinqui\u00e8me": ["quinto"], "bient\u00f4t": ["presenter\u00e0"], "situation": ["situazione"], "mieux": ["permetter\u00e0"], "\u00e9videmment": ["ovviamente"], "inform\u00e9s": ["tenuti"], "locales": ["locali"], "\u00e9norme": ["enorme"], "laccord": ["laccordo"], "lenvironnement": ["ambiente"], "pr\u00e9venir": ["prevenire"], "politiques": ["politiche"], "concernent": ["riguardano"], "groupes": ["gruppi"], "pu": ["potuto"], "sert": ["serve"], "international": ["internazionale"], "discut\u00e9": ["discusso"], "recours": ["ricorso"], "t\u00e2ches": ["attivit\u00e0"], "ann\u00e9e": ["anno"], "bulgarie": ["bulgaria"], "centaines": ["centinaia"], "capitaux": ["flussi"], "mars": ["marzo"], "tendance": ["tendenza"], "sucre": ["zucchero"], "mentionn\u00e9": ["menzionato"], "analyse": ["analisi"], "approvisionnement": ["approvvigionamento"], "travaux": ["attivit\u00e0"], "encourager": ["incoraggiare"], "figure": ["allegato"], "\u00e9quipe": ["personale"], "li\u00e9e": ["problematica"], "europ\u00e9en": ["europeo"], "respectent": ["stessi"], "stabilit\u00e9": ["patto"], "semble": ["sembra"], "mon": ["mio"], "\u00e9tait": ["era"], "d\u00e9but": ["inizio"], "environnementale": ["ambientale"], "exp\u00e9riences": ["informazioni"], "erreur": ["errore"], "loin": ["andare"], "commissaire": ["commissario"], "relever": ["sfide"], "aurait": ["avrebbe"], "jouent": ["fattore"], "soi": ["male"], "qualifi\u00e9e": ["maggioranza"], "acte": ["atto"], "vice-pr\u00e9sident": ["vicepresidente"], "\u00eatre": ["facilmente"], "conviction": ["convinzione"], "pris": ["preso"], "agricoles": ["agricoli"], "pr\u00e9voir": ["prevedere"], "essentielle": ["essenziale"], "qui": ["si"], "progressivement": ["ulteriormente"], "espagnol": ["spagnolo"], "fondamentaux": ["fondamentali"], "nucl\u00e9aire": ["nucleare"], "contacts": ["contatti"], "r\u00e9aliser": ["realizzare"], "traite": ["esseri"], "poursuivre": ["proseguire"], "communautaire": ["comunitario"], "chef": ["capo"], "centres": ["centri"], "appartient": ["spetta"], "\u00e9tablir": ["stabilire"], "g\u00e9n\u00e9raux": ["anzich\u00e9"], "\u00e9trang\u00e8res": ["affari"], "formation": ["istruzione"], "heure": ["interrogazioni"], "lobjet": ["questo"], "explique": ["conferma"], "contribution": ["contributo"], "d\u00e9battons": ["discutiamo"], "service": ["servizio"], "train": ["sta"], "outre": ["inoltre"], "organis\u00e9e": ["organizzata"], "juillet": ["febbraio"], "faits": ["concreti"], "recevoir": ["ricevere"], "constituent": ["costituiscono"], "pr\u00e9ciser": ["precisare"], "croissance": ["crescita"], "directrices": ["orientamenti"], "texte": ["modificato"], "\u00e9valuer": ["valutare"], "chine": ["cina"], "souhaitent": ["desiderano"], "moyen-orient": ["stabilit\u00e0"], "commercialisation": ["commercializzazione"], "proche": ["medio"], "ainsi": ["e"], "davoir": ["aver"], "moi": ["io"], "perdu": ["perso"], "salue": ["accolgo"], "p\u00e9titions": ["petizioni"], "esp\u00e8ces": ["confini"], "travail": ["lavoro"], "phase": ["terza"], "final": ["risultato"], "acp": ["acp"], "uniquement": ["unicamente"], "tenant": ["tenendo"], "rapidement": ["rapidamente"], "p\u00eache": ["pesca"], "mettent": ["messi"], "partageons": ["condividiamo"], "asie": ["asia"], "printemps": ["primavera"], "disponible": ["disponibile"], "formes": ["tipi"], "bilat\u00e9raux": ["bilaterali"], "substance": ["sostanza"], "dette": ["debito"], "pensions": ["pensioni"], "importants": ["importanti"], "sensibles": ["aree"], "italienne": ["italiana"], "\u00e9cus": ["ecu"], "nombre": ["numero"], "ces": ["tali"], "minimum": ["minimo"], "demandons": ["chiediamo"], "propres": ["proprie"], "\u00e9t\u00e9": ["stato"], "agir": ["agire"], "importations": ["importazioni"], "opinions": ["opinioni"], "p\u00e9nale": ["penale"], "pl": ["en"], "octroi": ["concessione"], "grand": ["interesse"], "vert": ["libro"], "moiti\u00e9": ["cento"], "coordonner": ["organizzare"], "avons": ["abbiamo"], "\u00e9trang\u00e8re": ["affari"], "pr\u00e9c\u00e9dents": ["precedenti"], "posent": ["problemi"], "celles-ci": ["queste"], "montrer": ["dimostrare"], "allant": ["vedasi"], "contre": ["contro"], "semblent": ["sembrano"], "regrette": ["rammarico"], "mettant": ["messa"], "\u00e9labor\u00e9": ["elaborato"], "\u00e9tablissant": ["stabilisce"], "construire": ["costruire"], "demain": ["domani"], "provenance": ["provenienti"], "men\u00e9e": ["condotta"], "type": ["attivit\u00e0"], "fran\u00e7aise": ["francese"], "dis": ["col"], "constitution": ["costituzione"], "impact": ["impatto"], "continuer": ["continuare"], "int\u00e9gration": ["integrazione"], "infrastructures": ["strutture"], "ue": ["ue"], "pourrions": ["potremmo"], "efficaces": ["adeguati"], "devrait": ["dovrebbe"], "parfaitement": ["consapevole"], "heureusement": ["purtroppo"], "entreprise": ["impresa"], "outil": ["strumento"], "place": ["posto"], "articles": ["articoli"], "r\u00e9ussite": ["successo"], "montre": ["dimostra"], "d\u00e9g\u00e2ts": ["benefici"], "graves": ["gravi"], "ouverte": ["aperta"], "europ\u00e9ens": ["europei"], "cependant": ["tuttavia"], "r\u00e9f\u00e9rendum": ["referendum"], "annonc\u00e9": ["annunciato"], "repris": ["accettato"], "assurance": ["garanzia"], "approfondie": ["approfondita"], "avenir": ["avvenire"], "attend": ["aspettiamo"], "s\u00e9rieusement": ["seriamente"], "d\u00e9pos\u00e9": ["presentato"], "vingt": ["dieci"], "\u00e9quipements": ["materiali"], "chang\u00e9": ["cambiare"], "r\u00e9solution": ["risoluzione"], "g\u00e9n\u00e9ration": ["generazione"], "adopt\u00e9s": ["adottati"], "direct": ["diretto"], "logique": ["logica"], "\u00e2g\u00e9es": ["famiglie"], "espagne": ["spagna"], "frais": ["costi"], "durant": ["durante"], "l\u00e9gitimit\u00e9": ["legittimit\u00e0"], "d\u00e9fense": ["estera"], "commerciaux": ["finanziari"], "motifs": ["motivi"], "maintenir": ["mantenere"], "\u00e9galement": ["anche"], "d": ["d"], "budget": ["bilancio"], "d\u00e9finition": ["definizione"], "directe": ["diretta"], "lors": ["durante"], "admettre": ["ammettere"], "vie": ["vita"], "d\u00e9clare": ["dichiarare"], "a-t-il": ["c\u00e8"], "certains": ["alcuni"], "complexe": ["poich\u00e9"], "avoir": ["avere"], "chaque": ["ogni"], "venu": ["giunto"], "inacceptable": ["inaccettabile"], "allons": ["dovremo"], "peux": ["pi\u00f9"], "clos": ["chiusa"], "r\u00e9gler": ["risolvere"], "biais": ["tramite"], "affaires": ["interni"], "rencontre": ["incontro"], "extraordinaire": ["differenza"], "ch\u00f4mage": ["disoccupazione"], "modifications": ["modi"], "capital": ["capitali"], "modification": ["modi"], "fronti\u00e8re": ["frontiere"], "ouvrir": ["aprire"], "impliquant": ["incidenti"], "financiers": ["mercati"], "situations": ["situazioni"], "coup": ["gioco"], "a\u00e9roports": ["aeroporti"], "dirai": ["dicendo"], "envisage": ["proporre"], "r\u00e9glementation": ["regolamentazione"], "t\u00e9l\u00e9vision": ["stampa"], "souhait\u00e9": ["voluto"], "\u00e9lectricit\u00e9": ["gas"], "conseils": ["pareri"], "capacit\u00e9s": ["strutture"], "commission": ["commissione"], "sous": ["sotto"], "souligner": ["sottolineare"], "financier": ["economico"], "permet": ["consente"], "\u00e9lev\u00e9": ["elevato"], "existe": ["c\u00e8"], "jai": ["faccio"], "d\u00e9penses": ["spese"], "judiciaires": ["frodi"], "applicable": ["doganale"], "chance": ["speranza"], "telle": ["simile"], "cela": ["ci"], "adh\u00e9rer": ["aderire"], "pays-bas": ["finlandia"], "agriculteurs": ["agricoltori"], "dangereux": ["rifiuti"], "lev\u00e9e": ["blocco"], "\u00e9voquer": ["citare"], "r\u00e9seaux": ["infrastrutture"], "pr\u00e9cis": ["preciso"], "vois": ["vedo"], "celle": ["stessa"], "mettre": ["mettere"], "naturel": ["naturale"], "principes": ["principi"], "moyenne": ["inferiore"], "tr\u00e8s": ["molto"], "unit\u00e9": ["indipendenza"], "prochaines": ["prossime"], "flexibilit\u00e9": ["flessibile"], "demandent": ["chiedono"], "n\u00e9anmoins": ["tuttavia"], "r\u00e9glementaire": ["normativo"], "brevets": ["brevetti"], "faveur": ["votato"], "fin": ["inizio"], "capable": ["grado"], "arrive": ["giunta"], "diminution": ["diminuzione"], "effective": ["piena"], "d\u00e9bats": ["dibattiti"], "espace": ["spazio"], "ambitieux": ["equilibrato"], "accords": ["accordi"], "contient": ["contiene"], "modifier": ["modi"], "pr\u00e9senter": ["presentare"], "renforcer": ["rafforzare"], "demander": ["chiedere"], "vaste": ["vasta"], "seconde": ["seconda"], "conflit": ["oriente"], "annuel": ["annuale"], "menaces": ["minacce"], "poser": ["porre"], "vivent": ["vivono"], "secr\u00e9taire": ["segretario"], "devraient": ["dovrebbero"], "jeudi": ["gioved\u00ec"], "restrictions": ["restrizioni"], "capables": ["disposti"], "ensuite": ["poi"], "ville": ["costa"], "informer": ["comunicare"], "dont": ["cui"], "clair": ["chiaro"], "tribunal": ["tribunale"], "gagner": ["perdere"], "soutenue": ["rivolta"], "nouvel": ["nuovo"]}