{"opinion": ["opinione"], "sort": ["vicino"], "climatiques": ["climatici"], "mac\u00e9doine": ["macedonia"], "facteur": ["elemento"], "satisfaction": ["soddisfazione"], "disposition": ["disposizione"], "pr\u00e9sent\u00e9es": ["presentate"], "respect": ["rispetto"], "aujourdhui": ["alquanto"], "d\u00e9chets": ["rifiuti"], "modalit\u00e9s": ["modalit\u00e0"], "tenus": ["tenuti"], "lautre": ["singolo"], "contr\u00f4le": ["controllo"], "me": ["mi"], "charges": ["oneri"], "europe": ["europa"], "mondiaux": ["mondiali"], "crains": ["temo"], "interinstitutionnel": ["interistituzionale"], "vital": ["vitale"], "contexte": ["riforma"], "si\u00e8ge": ["qualora"], "enti\u00e8re": ["informare"], "ouvert": ["aperto"], "actuel": ["attuale"], "vivant": ["vivono"], "soutenons": ["sosteniamo"], "terrain": ["terreno"], "effectuer": ["svolgere"], "autre": ["altro"], "instaurer": ["istituire"], "conclusion": ["conclusione"], "passage": ["passaggio"], "comprends": ["capisco"], "exprim\u00e9es": ["affermazioni"], "\u00e9l\u00e9ments": ["elementi"], "oui": ["no"], "commercial": ["economico"], "matin": ["mattina"], "suppl\u00e9mentaire": ["ulteriore"], "paix": ["pace"], "observation": ["osservazione"], "sant\u00e9": ["salute"], "celui-ci": ["quello"], "agriculture": ["agricoltura"], "celle-ci": ["quella"], "raisons": ["ragioni"], "parvenir": ["raggiungere"], "fonctions": ["compiti"], "projets": ["progetti"], "derri\u00e8re": ["infatti"], "moyens": ["cittadini"], "d\u00e9tail": ["dettaglio"], "propos\u00e9es": ["previste"], "plans": ["piani"], "coh\u00e9sion": ["coesione"], "appui": ["sostegno"], "suivante": ["seguente"], "choses": ["cose"], "phase": ["avvio"], "flotte": ["pesca"], "tente": ["cerca"], "voire": ["addirittura"], "plan\u00e8te": ["riforma"], "\u00e9normes": ["enormi"], "r\u00e9vision": ["revisione"], "avis": ["parere"], "concitoyens": ["cittadini"], "revenus": ["reddito"], "adresse": ["rivolgo"], "disant": ["dicendo"], "gouvernementales": ["governo"], "pr\u00e9sence": ["presenza"], "textes": ["testo"], "complet": ["completo"], "comp\u00e9titivit\u00e9": ["competitivit\u00e0"], "obstacles": ["ostacoli"], "strat\u00e9gique": ["strategica"], "identit\u00e9": ["identit\u00e0"], "milliards": ["miliardi"], "choisir": ["scegliere"], "faisons": ["noi"], "recherche": ["ricerca"], "nice": ["nizza"], "d\u00e9charge": ["discarico"], "d\u00e9tails": ["dettagli"], "environ": ["circa"], "garder": ["mente"], "malheureusement": ["purtroppo"], "le": ["il"], "voie": ["strada"], "euros": ["ecu"], "tous": ["tutti"], "publiques": ["pubbliche"], "aucun": ["alcun"], "interdiction": ["divieto"], "cat\u00e9gories": ["categorie"], "tient": ["tiene"], "pme": ["pmi"], "jeudi": ["febbraio"], "envoyer": ["inviare"], "femme": ["donna"], "enseignement": ["istruzione"], "industries": ["industriali"], "correspond": ["esattamente"], "options": ["possibili"], "mission": ["missione"], "d\u00e9pos\u00e9s": ["presentati"], "surveillance": ["sorveglianza"], "lue": ["dellunione"], "vous": ["lei"], "disons": ["dico"], "\u00e9largie": ["allargamento"], "entrer": ["entrare"], "troisi\u00e8me": ["quarto"], "pourrons": ["potremo"], "social": ["economico"], "conforme": ["totalmente"], "av\u00e8re": ["infine"], "conduire": ["portare"], "d\u00e9fense": ["difesa"], "li\u00e9": ["strettamente"], "adopt\u00e9": ["adottato"], "r\u00e9alis\u00e9s": ["progressi"], "parents": ["genitori"], "examiner": ["affrontare"], "existants": ["affermare"], "pourra": ["possa"], "bilan": ["ciclo"], "particuli\u00e8rement": ["particolarmente"], "session": ["sessione"], "den": ["van"], "fil": ["col"], "ont": ["hanno"], "montants": ["stanziamenti"], "fruits": ["latte"], "faites": ["state"], "risque": ["rischio"], "\u00eates": ["fossero"], "exclusivement": ["affrontato"], "m\u00e9canismes": ["meccanismi"], "suffit": ["basta"], "alliance": ["alleanza"], "d\u00e9fi": ["sfida"], "divers": ["vari"], "transparence": ["trasparenza"], "orateur": ["oratore"], "neuf": ["otto"], "lordre": ["ordine"], "courage": ["coraggio"], "int\u00e9ressant": ["interessante"], "soutient": ["sostiene"], "n\u00e9anmoins": ["nondimeno"], "faisant": ["nello"], "professionnelle": ["professionale"], "ro": ["regno"], "nouveau": ["nuovi"], "consid\u00e9rer": ["considerare"], "balkans": ["balcani"], "r\u00e9p\u00e9ter": ["ripetere"], "faible": ["elevata"], "exp\u00e9riences": ["affermazioni"], "sujet": ["tema"], "sources": ["rinnovabili"], "importantes": ["importanti"], "r\u00e9seau": ["rete"], "n\u00e9gocier": ["negoziare"], "consid\u00e9r\u00e9e": ["considerata"], "\u00eatre": ["quindi"], "pauvres": ["poveri"], "quils": ["essi"], "appelle": ["reca"], "\u00e9trang\u00e8res": ["difesa"], "esprit": ["spirito"], "\u00e9conomie": ["economia"], "pourtant": ["eppure"], "terme": ["termine"], "r\u00e9duire": ["ridurre"], "f\u00e9licite": ["congratulo"], "\u00e9tions": ["siamo"], "longtemps": ["ormai"], "ma": ["mia"], "existent": ["affatto"], "oeuvre": ["attuazione"], "suppl\u00e9mentaires": ["supplementari"], "qu": ["che"], "restructuration": ["ristrutturazione"], "commune": ["comune"], "eux-m\u00eames": ["difficolt\u00e0"], "dispose": ["dispone"], "article": ["articolo"], "regard": ["indietro"], "forces": ["militari"], "refl\u00e8te": ["riforma"], "mati\u00e8re": ["informazione"], "faibles": ["deboli"], "nest": ["nemmeno"], "je": ["quindi"], "quinze": ["quindici"], "applique": ["applicato"], "\u00e9tant": ["essendo"], "rien": ["nulla"], "universel": ["universale"], "racisme": ["razzismo"], "directives": ["direttive"], "accidents": ["incidenti"], "contenu": ["contenuto"], "alternatives": ["soluzioni"], "faciliter": ["agevolare"], "excellent": ["affrontato"], "l\u00e9nergie": ["energia"], "maintenant": ["adesso"], "reprise": ["ripresa"], "\u00e9nerg\u00e9tique": ["energetica"], "voyons": ["cos\u00ec"], "associations": ["associazioni"], "\u00e9tats-unis": ["uniti"], "pr\u00eat": ["ci\u00f2"], "autriche": ["austria"], "financi\u00e8re": ["finanziaria"], "vos": ["voi"], "pouvait": ["potesse"], "d\u00e9cembre": ["dicembre"], "diff\u00e9rentes": ["diverse"], "nations": ["nazioni"], "r\u00e9sultats": ["risultati"], "enti\u00e8rement": ["soddisfatto"], "criminalit\u00e9": ["organizzata"], "satisfaire": ["esigenze"], "passagers": ["passeggeri"], "\u00e9conomique": ["economica"], "\u00e9lecteurs": ["elettori"], "moderne": ["tecnologia"], "\u00e9quilibre": ["equilibrio"], "courant": ["corrente"], "diff\u00e9rente": ["diversa"], "drogue": ["droga"], "laisse": ["lascia"], "change": ["cambio"], "occidentaux": ["occidentali"], "monnaie": ["moneta"], "urgent": ["urgente"], "plut\u00f4t": ["anzich\u00e9"], "sagit": ["tratta"], "activement": ["attivamente"], "revoir": ["rivedere"], "responsabilit\u00e9s": ["assumersi"], "adopter": ["adottare"], "vrai": ["vero"], "cr\u00e9\u00e9": ["creato"], "exploiter": ["affermare"], "ad\u00e9quat": ["adeguato"], "catastrophes": ["incendi"], "\u00e9gard": ["riguardo"], "plaisir": ["piacere"], "d\u00e9finir": ["stabilire"], "modifi\u00e9": ["modificato"], "voisinage": ["vicinato"], "quil": ["altrettanto"], "ressources": ["risorse"], "d\u00e9sormais": ["ormai"], "accro\u00eetre": ["intensificare"], "\u00e9nerg\u00e9tiques": ["energetiche"], "quelconque": ["sorta"], "condamner": ["condanna"], "\u00e9vident": ["evidente"], "efficacement": ["adeguatamente"], "r\u00e9cente": ["recente"], "parvenu": ["riuscito"], "chance": ["opportunit\u00e0"], "humaines": ["umane"], "\u00e9l\u00e9ment": ["elemento"], "obtenir": ["ottenere"], "strat\u00e9giques": ["orientamenti"], "r\u00e9fugi\u00e9s": ["profughi"], "a\u00e9riennes": ["aeree"], "perdre": ["perdere"], "quand": ["allora"], "l\u00e9conomie": ["competitiva"], "aucune": ["alcuna"], "faire": ["capire"], "v\u00e9ritablement": ["realmente"], "mois": ["mesi"], "correcte": ["corretta"], "existence": ["afferma"], "r\u00e9forme": ["pac"], "information": ["comunicazione"], "appropri\u00e9": ["adeguato"], "\u00e9largir": ["estendere"], "pouvoir": ["poter"], "d\u00e9veloppements": ["sviluppi"], "ferons": ["continueremo"], "dignit\u00e9": ["dignit\u00e0"], "d\u00e9pend": ["dipende"], "quen": ["avvenuto"], "souvent": ["spesso"], "option": ["alternativa"], "p\u00e9trole": ["petrolio"], "bient\u00f4t": ["sar\u00e0"], "recettes": ["entrate"], "d\u00e9j\u00e0": ["gi\u00e0"], "revenu": ["reddito"], "latine": ["latina"], "acc\u00e8s": ["accesso"], "compris": ["compreso"], "identifier": ["individuare"], "l\u00e9gitime": ["capisco"], "mains": ["dietro"], "prochain": ["prossimo"], "huit": ["otto"], "membres": ["membri"], "augmenter": ["aumentare"], "pr\u00e8s": ["molto"], "attentes": ["aspettative"], "italien": ["italiano"], "scientifiques": ["esperti"], "signifie": ["implica"], "liste": ["lista"], "engager": ["impegnarsi"], "banque": ["banca"], "explication": ["affermazione"], "climat": ["clima"], "relativement": ["relativamente"], "montr\u00e9": ["dimostrato"], "tellement": ["tanto"], "oublions": ["dimenticare"], "deux": ["quattro"], "aimerais": ["vorrei"], "s\u00e9curit\u00e9": ["sicurezza"], "territoire": ["territorio"], "capital": ["investimento"], "mutuelle": ["reciproca"], "encontre": ["contro"], "plan": ["piano"], "circonstances": ["circostanze"], "excellente": ["affermazione"], "programme-cadre": ["programma"], "pr\u00e9sentent": ["presenta"], "r\u00e9gions": ["regioni"], "projet": ["progetto"], "pr\u00e9sidence": ["presidenza"], "infrastructure": ["rete"], "mod\u00e8le": ["modello"], "attitude": ["atteggiamento"], "s\u00e9rie": ["serie"], "crit\u00e8res": ["requisiti"], "\u00e9voqu\u00e9": ["menzionato"], "encourage": ["invita"], "pr\u00e9c\u00e9dent": ["precedente"], "partage": ["condivido"], "disponibles": ["disponibili"], "\u00e9poque": ["epoca"], "avanc\u00e9e": ["svolta"], "rem\u00e9dier": ["eventuali"], "parle": ["parla"], "d\u00e9clare": ["sostiene"], "revenir": ["tornare"], "probl\u00e8me": ["problema"], "tiens": ["desidero"], "similaires": ["simili"], "puis": ["posso"], "militaire": ["militare"], "cor\u00e9e": ["corea"], "simplification": ["semplificazione"], "soci\u00e9t\u00e9s": ["imprese"], "viennent": ["venire"], "\u00e9ducation": ["istruzione"], "personnes": ["persone"], "moins": ["meno"], "obligation": ["obbligo"], "consid\u00e9rations": ["considerazioni"], "eaux": ["acqua"], "accorder": ["concedere"], "s\u00e9rieuse": ["seria"], "r\u00e9gimes": ["regimi"], "pire": ["male"], "janvier": ["febbraio"], "sauf": ["eccezione"], "organismes": ["organismi"], "violence": ["violenza"], "rappelle": ["ricordo"], "r\u00e9el": ["reale"], "indispensables": ["essenziali"], "mesure": ["misura"], "belarus": ["bielorussia"], "administrative": ["amministrativa"], "lancer": ["lanciare"], "d\u00e9velopp\u00e9s": ["sviluppati"], "rapprocher": ["progredire"], "vaste": ["ampia"], "disposer": ["disporre"], "n\u00e9cessite": ["richiede"], "croire": ["credere"], "paroles": ["intenzioni"], "ajouter": ["qualche"], "\u00e9crites": ["scritte"], "va": ["sta"], "\u00e9cologique": ["ambientale"], "majorit\u00e9": ["maggioranza"], "veulent": ["vogliono"], "biens": ["beni"], "r\u00e9publique": ["repubblica"], "dossier": ["argomento"], "climatique": ["climatico"], "d\u00e9g\u00e2ts": ["danni"], "\u00e9quilibr\u00e9e": ["equilibrata"], "cod\u00e9cision": ["codecisione"], "nationaux": ["nazionali"], "soutien": ["sostegno"], "degr\u00e9": ["elevato"], "compte": ["conto"], "futurs": ["nuovi"], "faudrait": ["bisogna"], "suivants": ["seguenti"], "eau": ["acqua"], "demandes": ["richieste"], "madame": ["signora"], "relations": ["relazioni"], "intention": ["intenzione"], "travailleurs": ["lavoratori"], "niveaux": ["livello"], "compr\u00e9hension": ["comprensione"], "tant": ["veste"], "propre": ["propria"], "mai": ["maggio"], "n\u00e9cessit\u00e9": ["esigenza"], "lon": ["pensa"], "manifestement": ["evidentemente"], "remplir": ["obblighi"], "naturelles": ["naturali"], "corruption": ["corruzione"], "commerce": ["commercio"], "continue": ["continua"], "auront": ["avranno"], "rendu": ["reso"], "daction": ["dazione"], "stimuler": ["incrementare"], "destin\u00e9e": ["destinata"], "mode": ["metodo"], "mauvais": ["male"], "comprendre": ["capire"], "parfaitement": ["ben"], "argent": ["denaro"], "discrimination": ["discriminazione"], "suivant": ["seguente"], "arr\u00eater": ["verifica"], "discussion": ["discussione"], "sv": ["nl"], "van": ["van"], "demeure": ["rimane"], "orateurs": ["oratori"], "comit\u00e9": ["comitato"], "communaut\u00e9": ["europea"], "une": ["una"], "sait": ["sa"], "selon": ["secondo"], "saluer": ["congratularmi"], "civils": ["civili"], "extr\u00eamement": ["affrontare"], "futur": ["nuovo"], "gestion": ["gestione"], "termes": ["termini"], "cancer": ["malattie"], "permis": ["permesso"], "pressions": ["pressioni"], "avez": ["gi\u00e0"], "crucial": ["decisivo"], "annexe": ["l\u00e0"], "lann\u00e9e": ["legislatura"], "effet": ["conseguenza"], "port\u00e9e": ["portata"], "armes": ["armi"], "institutionnel": ["istituzionale"], "droite": ["destra"], "puisse": ["possa"], "consid\u00e9rables": ["notevoli"], "clause": ["clausola"], "souhaitable": ["auspicabile"], "utilisation": ["utilizzo"], "sanctions": ["sanzioni"], "organis\u00e9": ["organizzato"], "surmonter": ["superare"], "pass\u00e9": ["passato"], "arm\u00e9e": ["esercito"], "lobjectif": ["lobiettivo"], "seuls": ["soli"], "rejeter": ["respingere"], "appel": ["appello"], "allemande": ["tedesca"], "principe": ["principio"], "sp\u00e9cifique": ["specifico"], "internes": ["istituzionali"], "votre": ["vostra"], "acteurs": ["attori"], "an": ["anno"], "totalement": ["totalmente"], "culturel": ["culturale"], "hommes": ["uomini"], "peu": ["poco"], "actuelle": ["attuale"], "li\u00e9e": ["strettamente"], "fixer": ["fissare"], "organe": ["organo"], "ils": ["essi"], "positions": ["posizioni"], "demandeurs": ["asilo"], "stable": ["stabile"], "partenariat": ["partenariato"], "sud": ["sud"], "trouvent": ["trovano"], "britannique": ["britannica"], "efficacit\u00e9": ["efficienza"], "enfants": ["bambini"], "surtout": ["soprattutto"], "journalistes": ["funzionari"], "quatre": ["tre"], "fait": ["vi"], "m\u00e9thode": ["metodo"], "verts": ["verdi"], "chaleureusement": ["vivamente"], "indique": ["indica"], "responsables": ["responsabili"], "allemagne": ["germania"], "inform\u00e9": ["tenuto"], "premiers": ["primi"], "dentre": ["voi"], "pos\u00e9e": ["interrogazione"], "absolument": ["assolutamente"], "ill\u00e9gale": ["illegale"], "tenu": ["tenuto"], "suffisamment": ["abbastanza"], "aurions": ["avremmo"], "ni": ["n"], "volont\u00e9": ["volont\u00e0"], "jai": ["fa"], "atteint": ["raggiunto"], "travailler": ["lavorare"], "suivi": ["monitoraggio"], "contraintes": ["restrizioni"], "justement": ["fondo"], "r\u00e9fl\u00e9chir": ["pensare"], "consid\u00e8re": ["infine"], "visite": ["visita"], "lib\u00e9ration": ["prigionieri"], "accompli": ["compiuto"], "chinois": ["cinesi"], "significative": ["sostanziale"], "charge": ["carico"], "reprises": ["occasioni"], "pleinement": ["pienamente"], "plaintes": ["petizioni"], "l\u00e9gale": ["legale"], "soutiennent": ["sostengono"], "adaptation": ["adeguamento"], "seules": ["poche"], "car": ["ritengo"], "\u00e9lections": ["elezioni"], "ppe": ["ppe"], "changer": ["cambiare"], "apport\u00e9": ["contributo"], "argument": ["criterio"], "premi\u00e8rement": ["infatti"], "si": ["se"], "transmettre": ["trasmettere"], "conditions": ["condizioni"], "fonction": ["prescindere"], "comptes": ["conti"], "publics": ["pubblici"], "mon\u00e9taire": ["monetaria"], "certain": ["certo"], "majeur": ["s\u00e9"], "suit": ["segue"], "rural": ["rurale"], "immigration": ["immigrazione"], "suite": ["seguito"], "souhait": ["desiderio"], "cite": ["espressamente"], "fond\u00e9e": ["basata"], "rendent": ["rende"], "fournir": ["assistenza"], "maximum": ["sfruttare"], "\u00e9mission": ["emissione"], "avril": ["aprile"], "r\u00e9alisation": ["realizzazione"], "la": ["la"], "parl\u00e9": ["parlato"], "assurer": ["assicurare"], "profiter": ["cogliere"], "pr\u00e9sents": ["presenti"], "mettent": ["repentaglio"], "polonais": ["ungherese"], "disposons": ["disponiamo"], "simple": ["semplice"], "discussions": ["discussioni"], "durabilit\u00e9": ["sostenibilit\u00e0"], "ce": ["proprio"], "clart\u00e9": ["chiarezza"], "suivre": ["seguire"], "formuler": ["avanzare"], "programmation": ["programmazione"], "lutte": ["lotta"], "auteur": ["autore"], "appuyer": ["sforzi"], "retard": ["ritardo"], "profond\u00e9ment": ["profondamente"], "unies": ["unite"], "recherches": ["studi"], "partir": ["partire"], "moyenne": ["media"], "secteurs": ["settori"], "connu": ["assistito"], "informations": ["dati"], "possibles": ["possibili"], "orientation": ["orientamento"], "perspective": ["prospettiva"], "dabord": ["innanzi"], "inde": ["india"], "afin": ["garantire"], "contact": ["contatto"], "texte": ["testo"], "offrir": ["offrire"], "compagnies": ["compagnie"], "double": ["imposizione"], "partant": ["accrescere"], "difficiles": ["periodi"], "avantages": ["vantaggi"], "avec": ["con"], "officielle": ["ufficiale"], "apporter": ["apportare"], "profit": ["vantaggio"], "diff\u00e9rence": ["esiste"], "lequel": ["secondo"], "appliquent": ["applicate"], "charte": ["carta"], "soyons": ["cos\u00ec"], "avait": ["aveva"], "trafic": ["droga"], "au-del\u00e0": ["alquanto"], "capacit\u00e9s": ["capacit\u00e0"], "chypre": ["cipro"], "utilisateurs": ["utenti"], "premier": ["primo"], "progresser": ["progredire"], "relance": ["ripresa"], "pas": ["non"], "pertes": ["perdite"], "met": ["mette"], "remplacer": ["sostituire"], "agence": ["agenzia"], "efforts": ["sforzi"], "particuli\u00e8re": ["infine"], "issue": ["esito"], "personne": ["persona"], "proc\u00e9dure": ["procedura"], "consacrer": ["prestare"], "cr\u00e9dit": ["credito"], "soutenu": ["sostenuto"], "vertu": ["sensi"], "d\u00e9termination": ["determinazione"], "activit\u00e9": ["attivit\u00e0"], "femmes": ["uomini"], "dautres": ["altri"], "mani\u00e8re": ["modo"], "engagement": ["impegno"], "utiles": ["utili"], "ukraine": ["ucraina"], "constater": ["constatare"], "sein": ["seno"], "ceux-ci": ["quelli"], "effectu\u00e9": ["svolto"], "signaler": ["segnalare"], "claires": ["chiare"], "retards": ["ritardi"], "intentions": ["intenzioni"], "flexibilit\u00e9": ["flessibilit\u00e0"], "rend": ["rende"], "envers": ["nei"], "garantissant": ["garantendo"], "cr\u00e9dibilit\u00e9": ["credibilit\u00e0"], "directement": ["direttamente"], "salaires": ["pensioni"], "otan": ["nato"], "attendent": ["aspettiamo"], "constructif": ["costruttivo"], "propos\u00e9": ["proposto"], "interdire": ["divieto"], "essentiels": ["essenziali"], "transfert": ["trasferimento"], "inviter": ["invitare"], "priv\u00e9es": ["private"], "tiendra": ["terr\u00e0"], "indicateurs": ["indicatori"], "am\u00e9liorer": ["migliorare"], "instauration": ["introduzione"], "pr\u00e9parer": ["preparare"], "poids": ["peso"], "d\u00e9fis": ["sfide"], "producteurs": ["produttori"], "voit": ["vedo"], "c\u00f4t\u00e9s": ["c\u00e8"], "strictes": ["severe"], "disposent": ["dispone"], "importe": ["cosa"], "turquie": ["turchia"], "campagnes": ["campagna"], "dommages": ["danni"], "jou\u00e9": ["fattore"], "passe": ["avviene"], "paragraphe": ["paragrafo"], "d\u00e9mocratiques": ["democratiche"], "ext\u00e9rieur": ["affermare"], "attaque": ["attacco"], "mill\u00e9naire": ["millennio"], "mouvements": ["terroristi"], "aient": ["abbiano"], "ind\u00e9pendance": ["indipendenza"], "intergouvernementale": ["intergovernativa"], "chiffres": ["esempi"], "renforc\u00e9e": ["rafforzata"], "\u00e9crit": ["iscritto"], "active": ["attiva"], "nuit": ["giornata"], "instant": ["tutt"], "fix\u00e9": ["fissato"], "puissent": ["possano"], "territoires": ["territori"], "mises": ["messi"], "b\u00e9n\u00e9fice": ["vantaggio"], "cr\u00e9ation": ["creazione"], "int\u00e9gr\u00e9": ["integrato"], "r\u00e9gionaux": ["nonch\u00e9"], "garantir": ["garantire"], "heureux": ["lieto"], "tandis": ["mentre"], "connaissances": ["conoscenze"], "amis": ["amici"], "nature": ["natura"], "priv\u00e9e": ["privata"], "citer": ["citare"], "convention": ["convenzione"], "venir": ["venire"], "croissant": ["crescente"], "doutes": ["dubbi"], "b\u00e9n\u00e9ficiaires": ["beneficiari"], "p\u00e9riodes": ["periodi"], "g\u00e9rer": ["gestire"], "cl\u00e9": ["chiave"], "suivantes": ["seguenti"], "contrats": ["contratti"], "d\u00e9veloppement": ["sviluppo"], "partis": ["partiti"], "th\u00e8mes": ["temi"], "volontaire": ["intesa"], "parce": ["ma"], "doute": ["dubbio"], "n\u00e9gociation": ["negoziale"], "agit": ["tratta"], "n": ["non"], "indispensable": ["indispensabile"], "convaincue": ["convinta"], "d\u00e9montre": ["dimostra"], "trouv\u00e9": ["trovato"], "oppos\u00e9s": ["contrari"], "prend": ["prende"], "r\u00e9soudre": ["risolvere"], "jesp\u00e8re": ["fine"], "g\u00e9orgie": ["georgia"], "vente": ["vendita"], "seuil": ["soglia"], "meilleure": ["migliore"], "v\u00e9ritable": ["vera"], "conflits": ["conflitti"], "devenu": ["noto"], "envisage": ["intende"], "r\u00e9elle": ["reale"], "grands": ["grandi"], "doit": ["deve"], "lev\u00e9e": ["ritiro"], "vue": ["vista"], "pouvez": ["potr\u00e0"], "initiative": ["iniziativa"], "message": ["messaggio"], "devrons": ["dovremo"], "ii": ["ii"], "minute": ["minuto"], "aux": ["alquanto"], "transports": ["trasporti"], "production": ["produzione"], "subsidiarit\u00e9": ["sussidiariet\u00e0"], "avance": ["positivamente"], "faudra": ["dovremo"], "domaines": ["ambiti"], "conscients": ["consapevoli"], "somme": ["dotazione"], "avancer": ["progredire"], "cherche": ["cerca"], "carte": ["autorizzazione"], "hui": ["oggi"], "chose": ["cosa"], "donn\u00e9": ["dato"], "deuxi\u00e8mement": ["quattro"], "r\u00e9pond": ["risposto"], "r\u00e9pondre": ["rispondere"], "consid\u00e9rablement": ["notevolmente"], "m\u00e9rite": ["merita"], "tourisme": ["turismo"], "tribunaux": ["virt\u00f9"], "mauvaise": ["buona"], "justifie": ["favorevole"], "proposition": ["proposta"], "droits": ["diritti"], "application": ["applicazione"], "construction": ["costruzione"], "march\u00e9": ["mercato"], "garde": ["mente"], "fiscales": ["imposte"], "oral": ["orale"], "force": ["militare"], "terre": ["terra"], "accord\u00e9e": ["dovuta"], "justifier": ["-"], "\u00e9tudier": ["esaminare"], "essentielle": ["condizione"], "h\u00e9las": ["purtroppo"], "cesse": ["costantemente"], "syst\u00e8mes": ["differenze"], "hier": ["ieri"], "aider": ["aiutare"], "laquelle": ["cui"], "se": ["si"], "acc\u00e9l\u00e9rer": ["accelerare"], "portugaise": ["portoghese"], "consensus": ["consenso"], "perspectives": ["prospettive"], "slovaquie": ["slovacchia"], "concernant": ["merito"], "aurons": ["avremo"], "r\u00e9centes": ["recenti"], "pour": ["per"], "amendement": ["emendamento"], "mer": ["mare"], "dun": ["dello"], "provenant": ["provenienti"], "indiqu\u00e9": ["indicato"], "nouveaux": ["nuovo"], "seul": ["unico"], "mieux": ["meglio"], "europ\u00e9ennes": ["europee"], "succ\u00e8s": ["successo"], "scientifique": ["scientifico"], "essayer": ["s\u00ec"], "principales": ["principali"], "c\u00f4t\u00e9": ["c\u00e8"], "important": ["aspetto"], "celui": ["stesso"], "appliquer": ["applicare"], "m\u00e9ritent": ["meritano"], "suppose": ["implica"], "mis": ["messo"], "environnemental": ["ambientale"], "diff\u00e9rent": ["diverso"], "violations": ["violazioni"], "partie": ["parte"], "apporte": ["contributo"], "ind\u00e9pendant": ["indipendente"], "aller": ["andare"], "repr\u00e9sentation": ["rappresentanza"], "r\u00e8glement": ["regolamento"], "actuelles": ["attuali"], "pr\u00e9sident": ["presidente"], "retour": ["ritorno"], "exprime": ["afferma"], "simplifier": ["semplificare"], "respect\u00e9": ["applicato"], "actif": ["attivo"], "visa": ["visti"], "d\u00e9put\u00e9s": ["deputati"], "concret": ["concreto"], "priv\u00e9s": ["privati"], "naturellement": ["naturalmente"], "processus": ["processo"], "entreprises": ["imprese"], "communes": ["comuni"], "moi-m\u00eame": ["questione"], "pr\u00e9cise": ["precisa"], "fonctionner": ["operare"], "destin\u00e9": ["destinato"], "d\u00e9marche": ["impostazione"], "ouverture": ["apertura"], "lesquelles": ["cui"], "sign\u00e9": ["concluso"], "garantie": ["garanzia"], "celles": ["stesse"], "lamendement": ["nn"], "simplement": ["semplicemente"], "heures": ["ore"], "encore": ["ancora"], "repr\u00e9sentant": ["rappresentante"], "concept": ["concetto"], "internationale": ["internazionale"], "op\u00e9ration": ["operazione"], "prise": ["presa"], "centre": ["centro"], "utilis\u00e9es": ["utilizzati"], "duquel": ["col"], "via": ["tramite"], "vise": ["mira"], "titre": ["titolo"], "\u00e9taient": ["erano"], "pr\u00e9server": ["salvaguardare"], "voient": ["costretti"], "m\u00e9thodes": ["metodi"], "daccord": ["daccordo"], "par": ["dalla"], "ambition": ["coraggio"], "taxes": ["tasse"], "serons": ["saremo"], "r\u00e9ductions": ["tagli"], "local": ["sanitario"], "attirer": ["attirare"], "distinction": ["tra"], "directeur": ["esecutivo"], "quantit\u00e9": ["eccessiva"], "o\u00f9": ["dove"], "lui-m\u00eame": ["quale"], "lumi\u00e8re": ["infine"], "un": ["un"], "engag\u00e9e": ["impegnata"], "outils": ["strumenti"], "viande": ["carne"], "actes": ["atti"], "obligatoire": ["etichettatura"], "cher": ["costa"], "devenir": ["diventare"], "mes": ["miei"], "voter": ["votare"], "structures": ["strutture"], "services": ["servizi"], "fraude": ["corruzione"], "pib": ["pil"], "concurrence": ["concorrenza"], "avant": ["prima"], "conform\u00e9ment": ["sensi"], "font": ["stanno"], "contrairement": ["sebbene"], "concern\u00e9es": ["interessate"], "emploi": ["occupazione"], "m\u00eame": ["questione"], "vient": ["costa"], "inclure": ["includere"], "conclu": ["concluso"], "regrettable": ["deplorevole"], "navires": ["navi"], "parlementaires": ["parlamentari"], "partout": ["altrove"], "cig": ["intergovernativa"], "donner": ["dare"], "parlons": ["parliamo"], "ou": ["o"], "sr": ["naturalmente"], "budgets": ["bilanci"], "l\u00e9gislatifs": ["legislativi"], "promotion": ["promozione"], "l": ["l"], "devons": ["dobbiamo"], "d\u00e9mocratique": ["democratica"], "bases": ["basi"], "voudrais": ["vorrei"], "certainement": ["sicuramente"], "r\u00e9f\u00e9rence": ["inserire"], "claire": ["chiara"], "d\u00e9clar\u00e9": ["dichiarato"], "savons": ["sappiamo"], "histoire": ["storia"], "remerciements": ["ringraziamenti"], "comporte": ["contiene"], "coll\u00e8gues": ["colleghi"], "enfant": ["donna"], "cha\u00eene": ["societ\u00e0"], "appropri\u00e9e": ["adeguata"], "larticle": ["articolo"], "sommes": ["siamo"], "populaire": ["popolare"], "approbation": ["approvazione"], "s\u00e9ance": ["seduta"], "accepter": ["accettare"], "particulier": ["particolare"], "terminer": ["concludere"], "devoir": ["dovere"], "trouve": ["trova"], "enqu\u00eate": ["riflessione"], "mod\u00e8les": ["modello"], "unique": ["unico"], "patients": ["pazienti"], "exercer": ["affinch\u00e9"], "habitants": ["abitanti"], "sites": ["impianti"], "comp\u00e9tentes": ["competenti"], "voisins": ["vicini"], "ne": ["non"], "prendre": ["prendere"], "direction": ["direzione"], "changements": ["cambiamenti"], "semaines": ["settimane"], "socialistes": ["socialisti"], "voyage": ["viaggio"], "objectifs": ["obiettivi"], "r\u00e9partition": ["ripartizione"], "main": ["mano"], "finalement": ["raggiunto"], "mener": ["condurre"], "srs": ["sicuri"], "veut": ["vuole"], "bce": ["bce"], "r\u00e9gionale": ["regionale"], "adopt\u00e9e": ["adottata"], "transport": ["trasporto"], "participer": ["partecipare"], "r\u00e9side": ["costituiscono"], "destin\u00e9s": ["destinati"], "n\u00e9gociations": ["negoziati"], "occupe": ["occupa"], "contribue": ["contribuisce"], "interm\u00e9diaire": ["tramite"], "investir": ["investire"], "souci": ["desiderio"], "juridique": ["quadro"], "d\u00e9battre": ["discutere"], "points": ["punti"], "trouvons": ["troviamo"], "messieurs": ["signor"], "r\u00e9serves": ["riserve"], "quelque": ["almeno"], "pr\u00e9judice": ["profilo"], "figure": ["elenco"], "ressortissants": ["ingresso"], "saisir": ["cogliere"], "lecture": ["lettura"], "certaine": ["certa"], "cinqui\u00e8me": ["quarto"], "urgence": ["urgenza"], "produire": ["produrre"], "ai": ["ho"], "nucl\u00e9aires": ["nucleari"], "moteur": ["veicoli"], "strat\u00e9gie": ["strategia"], "million": ["tonnellate"], "enqu\u00eates": ["indagini"], "\u00e9lus": ["eletti"], "national": ["nazionale"], "prisonniers": ["prigionieri"], "etc": ["eccetera"], "favorables": ["contrari"], "zones": ["foreste"], "concrets": ["concreti"], "les": ["i"], "circulation": ["circolazione"], "soient": ["siano"], "convaincu": ["convinto"], "utilisent": ["utilizzati"], "total": ["pari"], "petit": ["piccolo"], "appliqu\u00e9es": ["applicate"], "entendre": ["sentire"], "implique": ["implica"], "lhomme": ["umani"], "cinq": ["sei"], "priv\u00e9": ["privato"], "esp\u00e8ces": ["specie"], "voudrions": ["vorremmo"], "lutilisation": ["utilizzo"], "difficult\u00e9s": ["gravi"], "contradiction": ["contrasto"], "chefs": ["capi"], "moindre": ["alcuna"], "d\u00e9claration": ["dichiarazione"], "\u00e9valuation": ["valutazione"], "alors": ["allora"], "payer": ["paesi"], "baltique": ["baltico"], "protocole": ["protocollo"], "rappeler": ["ricordare"], "motion": ["mozione"], "r\u00e9unions": ["riunioni"], "experts": ["affermato"], "mots": ["aggiungere"], "rapide": ["rapida"], "pauvret\u00e9": ["povert\u00e0"], "sinc\u00e8rement": ["profondamente"], "menace": ["minaccia"], "tabac": ["tabacco"], "impos\u00e9es": ["restrizioni"], "\u00e9conomiques": ["economici"], "revanche": ["canto"], "nouvelle": ["nuova"], "responsable": ["responsabile"], "image": ["immagine"], "libres": ["indipendenti"], "para\u00eet": ["ci\u00f2"], "repr\u00e9senter": ["rappresentare"], "d\u00e9ficit": ["debito"], "constitue": ["costituisce"], "relatifs": ["relativi"], "yeux": ["-"], "global": ["ambizioso"], "prochains": ["prossimi"], "rendre": ["rendere"], "extr\u00eame": ["affrontare"], "travaillent": ["lavorano"], "que": ["che"], "union": ["unione"], "\u00e9trangers": ["giornalisti"], "affirmer": ["dichiarare"], "repr\u00e9sentants": ["rappresentanti"], "composition": ["composizione"], "paiement": ["pagamento"], "capacit\u00e9": ["capacit\u00e0"], "critiques": ["critiche"], "\u00eatres": ["quelli"], "tch\u00e8que": ["ceca"], "\u00e9conomies": ["economie"], "d\u00e9tat": ["dallo"], "r\u00e9sistance": ["test"], "c": ["c"], "principaux": ["principali"], "propos": ["proposito"], "vision": ["visione"], "a": ["ha"], "cots": ["costi"], "vers": ["verso"], "pourraient": ["potrebbero"], "champ": ["estendere"], "inclusion": ["inclusione"], "pr\u00e9texte": ["riforma"], "technique": ["tecnica"], "pr\u00e9sent\u00e9e": ["presentata"], "monde": ["mondo"], "dix": ["cinque"], "partager": ["condividere"], "suis": ["convinto"], "approuver": ["approvare"], "\u00e9v\u00e9nement": ["storico"], "utilis\u00e9e": ["utilizzato"], "satisfait": ["soddisfacente"], "intervenir": ["intervenire"], "normal": ["normale"], "r\u00e9gional": ["regionale"], "combat": ["lotta"], "reconnaissance": ["riconoscimento"], "l\u00e9gislations": ["normative"], "contribu\u00e9": ["contribuito"], "nombreuses": ["molte"], "pr\u00e9cises": ["chiare"], "r\u00e9ellement": ["realmente"], "relation": ["rapporto"], "telles": ["altre"], "connaissons": ["sappiamo"], "pse": ["pse"], "gouvernance": ["governance"], "pratiques": ["pratiche"], "l\u00e9tat": ["dallo"], "aupr\u00e8s": ["presso"], "invite": ["invito"], "fer": ["navigazione"], "jusqu": ["fino"], "employ\u00e9s": ["profitti"], "pos\u00e9": ["sollevato"], "avantage": ["vantaggio"], "prenons": ["serio"], "rester": ["rimanere"], "expos\u00e9": ["affermato"], "vu": ["visto"], "humain": ["umano"], "appris": ["notizia"], "raison": ["ragione"], "gauche": ["sinistra"], "dangereux": ["quantit\u00e0"], "formulation": ["versione"], "applicables": ["norme"], "convient": ["occorre"], "espoir": ["speranza"], "ampleur": ["portata"], "dois": ["devo"], "ensemble": ["insieme"], "pose": ["pone"], "porte": ["porta"], "partenaire": ["partner"], "respecter": ["rispettare"], "expliquer": ["affermare"], "souffrent": ["vivono"], "donnent": ["dando"], "agences": ["agenzie"], "aboutir": ["giungere"], "parmi": ["principali"], "visant": ["volti"], "concr\u00e8te": ["riforme"], "attaques": ["attacchi"], "instrument": ["strumento"], "mettant": ["repentaglio"], "entier": ["mondo"], "russe": ["russa"], "ann\u00e9es": ["anni"], "est": ["sia"], "si\u00e8cle": ["qualora"], "cour": ["corte"], "\u00e9liminer": ["eliminare"], "presque": ["praticamente"], "autres": ["altri"], "\u00e9trang\u00e8re": ["difesa"], "approuv\u00e9": ["approvato"], "adopt\u00e9es": ["adottate"], "penser": ["pensare"], "am\u00e9ricains": ["americani"], "bas": ["basso"], "formul\u00e9es": ["espresse"], "parlement": ["parlamento"], "meilleur": ["miglior"], "entr\u00e9e": ["entrata"], "commenc\u00e9": ["iniziato"], "coup": ["impulso"], "commentaires": ["commenti"], "instamment": ["esorto"], "communaut\u00e9s": ["comunit\u00e0"], "taille": ["dimensioni"], "cl\u00e9s": ["chiave"], "forum": ["cosiddetto"], "entre": ["tra"], "essentiel": ["essenziale"], "normes": ["standard"], "g\u00e9n\u00e9rale": ["generale"], "ans": ["anni"], "recommande": ["invita"], "paquet": ["pacchetto"], "ministre": ["ministro"], "d\u00e9pendance": ["dipendenza"], "\u00eeles": ["fini"], "respecte": ["rispettare"], "dur\u00e9e": ["durata"], "plein": ["pieno"], "premi\u00e8re": ["infine"], "proposons": ["chiediamo"], "couvrir": ["destinata"], "lien": ["collegamento"], "permanent": ["comitato"], "remercier": ["ringraziare"], "bien": ["ben"], "britanniques": ["britannici"], "irlandaise": ["irlandese"], "disent": ["ritengono"], "vais": ["intendo"], "sp\u00e9cifiques": ["specifiche"], "signe": ["segno"], "existant": ["affronta"], "minorit\u00e9": ["minoranza"], "arguments": ["argomentazioni"], "taxe": ["quote"], "\u00e9limination": ["eliminazione"], "petite": ["piccola"], "italie": ["italia"], "autonomie": ["autonomia"], "inqui\u00e9tudes": ["preoccupazioni"], "visas": ["visti"], "dimension": ["dimensione"], "r\u00e9pondu": ["risposto"], "plusieurs": ["numerosi"], "n\u00e9cessaire": ["necessario"], "coordonner": ["integrare"], "son": ["suo"], "lune": ["principali"], "v\u00e9hicules": ["veicoli"], "\u00e9viter": ["evitare"], "d\u00e9terminer": ["determinare"], "mesdames": ["signor"], "conduit": ["portato"], "priorit\u00e9s": ["priorit\u00e0"], "explications": ["affermazioni"], "opposition": ["opposizione"], "esb": ["esb"], "utilis\u00e9s": ["utilizzati"], "suffisante": ["necessaria"], "sociales": ["sociali"], "source": ["ricchezza"], "jeux": ["\u00e8"], "en": ["in"], "probl\u00e9matique": ["problematica"], "pression": ["pressione"], "libert\u00e9s": ["diritti"], "aujourd": ["alquanto"], "difficult\u00e9": ["dovuta"], "pr\u00e9cis\u00e9ment": ["appunto"], "usage": ["uso"], "planification": ["programmazione"], "lorsque": ["ne"], "appel\u00e9": ["istituito"], "essentiellement": ["essenzialmente"], "\u00e9tat": ["stato"], "honorable": ["deputato"], "durable": ["sostenibile"], "strasbourg": ["strasburgo"], "extension": ["affermare"], "dites": ["niente"], "soir": ["pomeriggio"], "intervention": ["intervento"], "confirme": ["ribadisco"], "gr\u00e8ce": ["grazie"], "commissaires": ["commissari"], "cr\u00e9er": ["creare"], "leur": ["loro"], "dossiers": ["argomenti"], "voil\u00e0": ["ecco"], "commence": ["stia"], "certes": ["indubbiamente"], "langues": ["lingue"], "l\u00e9largissement": ["allargamento"], "remarque": ["osservazione"], "renforcement": ["rafforzamento"], "soi": ["va"], "apr\u00e8s": ["dopo"], "cadre": ["ambito"], "ratification": ["ratifica"], "demand\u00e9": ["chiesto"], "savez": ["gi\u00e0"], "attention": ["attenzione"], "historique": ["storica"], "mal": ["male"], "contribuables": ["contribuenti"], "soutiens": ["sostengo"], "maladie": ["malattia"], "structurels": ["strutturali"], "baisse": ["diminuzione"], "montant": ["importo"], "propos\u00e9s": ["proposti"], "r\u00e9agir": ["reagire"], "garanties": ["garanzie"], "sortir": ["superare"], "voies": ["strade"], "dehors": ["territorio"], "tels": ["determinati"], "d\u00e9mocratisation": ["democratizzazione"], "chimiques": ["sostanze"], "repr\u00e9sentent": ["rappresentano"], "auteurs": ["crimini"], "voir": ["vedere"], "auquel": ["cosiddetto"], "\u00e9change": ["scambio"], "\u00e9tais": ["essendo"], "luxembourg": ["lussemburgo"], "denr\u00e9es": ["alimentari"], "quelques": ["alcune"], "id\u00e9es": ["idee"], "arr\u00eat": ["verifica"], "souhaiterais": ["vorrei"], "pouvant": ["potrebbero"], "vaut": ["vale"], "d\u00eatre": ["d\u00e0"], "comportement": ["comportamento"], "auxquelles": ["alle"], "garantit": ["garantisce"], "petits": ["piccoli"], "haut": ["alto"], "prenne": ["prende"], "ainsi": ["ed"], "\u00e9volution": ["evoluzione"], "institution": ["istituzione"], "stade": ["sin"], "celles-ci": ["quelli"], "dispositions": ["disposizioni"], "conflit": ["conflitto"], "protection": ["protezione"], "d\u00e9montr\u00e9": ["dimostrato"], "consolidation": ["consolidamento"], "moyennes": ["medie"], "conserver": ["mantenere"], "ladoption": ["adozione"], "particuli\u00e8res": ["particolare"], "mandat": ["mandato"], "statistiques": ["statistiche"], "impliqu\u00e9s": ["coinvolti"], "men\u00e9es": ["indagini"], "journ\u00e9e": ["febbraio"], "malgr\u00e9": ["nonostante"], "document": ["documento"], "programme": ["programma"], "jeu": ["qui"], "lois": ["leggi"], "tirer": ["trarre"], "exactement": ["affermato"], "pr\u00eate": ["riflettere"], "p\u00e9riode": ["periodo"], "\u00e9chec": ["mancato"], "pr\u00e9vus": ["previsti"], "prochaine": ["prossima"], "occuper": ["occuparsi"], "dirigeants": ["leader"], "favoriser": ["promuovere"], "devienne": ["diventi"], "routes": ["strade"], "incombe": ["spetta"], "exemple": ["affatto"], "transition": ["transizione"], "syst\u00e8me": ["sistema"], "passer": ["passare"], "niveau": ["livello"], "bonne": ["buona"], "constat\u00e9": ["rilevato"], "personnellement": ["personalmente"], "population": ["popolazione"], "prix": ["prezzo"], "imposer": ["imporre"], "grande-bretagne": ["francia"], "exercice": ["affermato"], "emp\u00eache": ["pesca"], "installations": ["impianti"], "conciliation": ["conciliazione"], "fort": ["molto"], "irak": ["iraq"], "rappel\u00e9": ["ricordato"], "\u00e9tape": ["passo"], "portugal": ["portogallo"], "lindustrie": ["industria"], "onu": ["onu"], "reconnaissant": ["grato"], "lutter": ["combattere"], "on": ["chi"], "crise": ["crisi"], "l\u00e9gislature": ["legislatura"], "qu\u00e0": ["nellambito"], "travers": ["attraverso"], "clarifier": ["chiarire"], "am\u00e9rique": ["america"], "\u00e9laborer": ["elaborare"], "transfrontaliers": ["transfrontaliera"], "preuve": ["prova"], "\u00e9nergies": ["rinnovabili"], "voici": ["ecco"], "cours": ["corso"], "instruments": ["strumenti"], "eu": ["avuto"], "palestinien": ["palestinese"], "proc\u00e8s": ["verbale"], "obstacle": ["ostacolo"], "cons\u00e9quence": ["conseguenza"], "irlandais": ["irlandesi"], "honneur": ["onore"], "postes": ["compiti"], "allemand": ["tedesco"], "tout": ["tutto"], "puissions": ["poter"], "non": ["solo"], "y": ["-"], "familles": ["vittime"], "cr\u00e9e": ["crea"], "documents": ["documenti"], "\u00e9vidence": ["evidenza"], "pleine": ["piena"], "lunion": ["dellunione"], "absolue": ["assoluta"], "capables": ["pronti"], "derniers": ["ultimi"], "terrorisme": ["terrorismo"], "pacifique": ["pacifica"], "laiss\u00e9": ["lasciato"], "estime": ["ritiene"], "concentrer": ["concentrarsi"], "nouvelles": ["nuove"], "affaire": ["vicenda"], "fonctionnement": ["interno"], "particip\u00e9": ["partecipato"], "lieu": ["luogo"], "criminels": ["criminali"], "chemin": ["cammino"], "autorisation": ["autorizzazione"], "reste": ["resta"], "crois": ["credo"], "r\u00e9dig\u00e9": ["elaborato"], "remercie": ["ringrazio"], "sc\u00e8ne": ["fenomeno"], "depuis": ["ormai"], "cultures": ["tradizionali"], "int\u00e9grer": ["integrare"], "finances": ["pubbliche"], "cr\u00e9dits": ["stanziamenti"], "sret\u00e9": ["sicurezza"], "ph\u00e9nom\u00e8ne": ["fenomeno"], "de": ["di"], "caract\u00e9ristiques": ["caratteristiche"], "citoyens": ["cittadini"], "aliments": ["alimenti"], "pt": ["pt"], "soulign\u00e9": ["sottolineato"], "recourir": ["ricorrere"], "effectivement": ["realmente"], "complexe": ["questione"], "conscience": ["coscienza"], "concern\u00e9s": ["interessati"], "m\u00e9dicaments": ["medicinali"], "crime": ["crimine"], "mm": ["relatori"], "cest": ["leuropa"], "pouvons-nous": ["possiamo"], "jamais": ["fosse"], "concr\u00e8tement": ["concretamente"], "restent": ["restano"], "milliard": ["miliardi"], "au": ["al"], "exprimer": ["affermare"], "r\u00e8gles": ["regole"], "carbone": ["carbonio"], "technologies": ["tecnologie"], "alimentaires": ["alimentari"], "bas\u00e9e": ["basata"], "ceci": ["ci"], "\u00e9ventuellement": ["successivamente"], "immigrants": ["immigrati"], "effets": ["negativi"], "ancien": ["capo"], "preuves": ["prove"], "r\u00e9pression": ["repressione"], "efficaces": ["efficaci"], "vigueur": ["vigore"], "exportations": ["africa"], "inscrit": ["rientra"], "rejet": ["progetto"], "lheure": ["interrogazioni"], "compensation": ["perdite"], "r\u00e9jouis": ["rallegro"], "fois": ["volta"], "consid\u00e9rable": ["notevole"], "introduction": ["introduzione"], "\u00e9ventuelle": ["eventuale"], "militaires": ["militari"], "traitement": ["trattamento"], "qui": ["che"], "actuels": ["attuali"], "march\u00e9s": ["mercati"], "pensent": ["ritengono"], "socialiste": ["socialista"], "pratiquement": ["praticamente"], "communications": ["comunicazioni"], "besoin": ["bisogno"], "vouloir": ["voler"], "innovation": ["innovazione"], "aborder": ["trattare"], "dit": ["detto"], "mobilit\u00e9": ["mobilit\u00e0"], "attendons": ["aspettiamo"], "budg\u00e9taires": ["bilancio"], "t\u00eate": ["riforma"], "soci\u00e9t\u00e9": ["societ\u00e0"], "influence": ["esercitare"], "exclusion": ["affrontare"], "dynamique": ["d\u00e0"], "culturels": ["culturali"], "assembl\u00e9e": ["assemblea"], "voix": ["voce"], "prennent": ["presi"], "technologique": ["tecnologico"], "futures": ["generazioni"], "loccasion": ["occasione"], "touche": ["cuore"], "produits": ["prodotti"], "entra\u00eener": ["significativi"], "porter": ["concentrarsi"], "positif": ["positivo"], "promis": ["annunciato"], "domaine": ["campo"], "moi": ["me"], "comment": ["sapere"], "mondialisation": ["globalizzazione"], "trois": ["tre"], "moyen-orient": ["medio"], "aussi": ["anche"], "cette": ["tale"], "conscient": ["consapevole"], "pr\u00e9occupation": ["preoccupazione"], "russie": ["russia"], "personnelle": ["personale"], "harmonisation": ["armonizzazione"], "administration": ["amministrazione"], "gouvernements": ["governi"], "publicit\u00e9": ["pubblicit\u00e0"], "a-t-il": ["ci\u00f2"], "large": ["ampio"], "charg\u00e9": ["competente"], "\u00e9lectorale": ["elettorale"], "elle": ["essa"], "inqui\u00e9tude": ["preoccupazione"], "\u00e9quilibr\u00e9": ["equilibrato"], "apr\u00e8s-midi": ["sar\u00e0"], "priorit\u00e9": ["priorit\u00e0"], "t\u00e9l\u00e9vision": ["media"], "part": ["parte"], "ailleurs": ["peraltro"], "devenue": ["diventa"], "soins": ["sanitaria"], "solide": ["stabile"], "trait": ["attiene"], "calendrier": ["calendario"], "ind\u00e9pendants": ["indipendenti"], "noire": ["nero"], "men\u00e9": ["condotto"], "sont": ["sono"], "pl": ["pl"], "sensible": ["estremamente"], "personnel": ["personale"], "conclus": ["accordi"], "milliers": ["migliaia"], "certaines": ["alcune"], "tard": ["tardi"], "consultation": ["consultazione"], "hauteur": ["aspettative"], "accorde": ["considera"], "voulons": ["vogliamo"], "critique": ["critica"], "valeurs": ["valori"], "autorit\u00e9": ["palestinese"], "pays-bas": ["paesi"], "souhaite": ["desidera"], "devra": ["dovr\u00e0"], "limportance": ["importanza"], "apprendre": ["conoscere"], "conna\u00eetre": ["effettivamente"], "conception": ["costruzione"], "lisbonne": ["lisbona"], "modernisation": ["adeguamento"], "proposer": ["proporre"], "prioritaires": ["ambiti"], "h\u00e9micycle": ["colloqui"], "r\u00e9ponse": ["risposta"], "mentionner": ["citare"], "travaill\u00e9": ["lavorato"], "parfois": ["talvolta"], "pratique": ["pratica"], "tentative": ["tentativo"], "lire": ["ascoltare"], "religion": ["religione"], "maintien": ["mantenimento"], "d\u00e9mocratie": ["democrazia"], "effort": ["sforzo"], "b\u00e9n\u00e9fices": ["vantaggi"], "enfin": ["luogo"], "bienvenue": ["benvenuto"], "long": ["lungo"], "d\u00e9cisions": ["decisioni"], "pr\u00e9paration": ["preparazione"], "davantage": ["maggiormente"], "fronti\u00e8res": ["frontiere"], "temps": ["tempo"], "limites": ["limiti"], "chapitre": ["capitolo"], "abus": ["abusi"], "devaient": ["debbono"], "gens": ["gente"], "hausse": ["aumento"], "d\u00e9velopper": ["sviluppare"], "insiste": ["sottolinea"], "confiance": ["reciproca"], "publi\u00e9": ["studio"], "am\u00e9ricaine": ["russa"], "judiciaire": ["frode"], "reconstruction": ["ricostruzione"], "n\u00e9cessaires": ["necessari"], "d\u00e9pit": ["nonostante"], "sil": ["considera"], "obligations": ["obblighi"], "pourrait": ["potrebbe"], "utiliser": ["utilizzare"], "rev\u00eat": ["significato"], "vot\u00e9": ["votato"], "code": ["codice"], "exception": ["affermazione"], "d\u00e9clarations": ["dichiarazioni"], "sp\u00e9cial": ["speciale"], "d\u00e9fini": ["stabilito"], "asile": ["asilo"], "devrions": ["dovremmo"], "susceptibles": ["potrebbero"], "\u00e9largissement": ["ampliamento"], "imposent": ["impone"], "essentielles": ["essenziali"], "marge": ["margine"], "retirer": ["ritiro"], "\u00e9lectronique": ["trasmissione"], "renforce": ["garantisce"], "but": ["scopo"], "contribuera": ["contribuisce"], "favorable": ["positiva"], "rapporteur": ["relatore"], "nationales": ["nazionali"], "accident": ["incidente"], "accent": ["accento"], "parall\u00e8lement": ["altres\u00ec"], "isra\u00ebl": ["israele"], "transformation": ["produzione"], "proc\u00e9der": ["procedere"], "blanc": ["bianco"], "voulais": ["segnalare"], "sept": ["sette"], "structurelles": ["strutturali"], "\u00e9lu": ["eletto"], "r\u00e9alis\u00e9": ["realizzato"], "pourcentage": ["percentuale"], "d\u00e9cennies": ["decenni"], "pac": ["pac"], "arriver": ["arrivare"], "lanc\u00e9": ["avviato"], "dans": ["nella"], "pacte": ["patto"], "financi\u00e8res": ["finanziarie"], "vis-\u00e0-vis": ["confronti"], "fa\u00e7on": ["maniera"], "puisqu": ["esso"], "ambitieux": ["ambizioso"], "longue": ["lunga"], "raisonnable": ["ragionevole"], "extraordinaire": ["affrontato"], "int\u00e9rieures": ["interni"], "salari\u00e9s": ["lavoratori"], "potentiel": ["potenziale"], "it": ["ro"], "int\u00e9gr\u00e9e": ["integrata"], "pr\u00e9voit": ["prevede"], "responsabilit\u00e9": ["responsabilit\u00e0"], "\u00e9galit\u00e9": ["uguaglianza"], "aspect": ["aspetto"], "\u00e9v\u00e9nements": ["eventi"], "peine": ["pena"], "introduire": ["introdurre"], "d\u00e9fendre": ["tutelare"], "facilement": ["accedere"], "sp\u00e9cifiquement": ["espressamente"], "russes": ["cinesi"], "implication": ["coinvolgimento"], "entamer": ["avviare"], "toutes": ["tutte"], "puisque": ["mentre"], "poser": ["domanda"], "fonctionnaires": ["commissari"], "coordination": ["coordinamento"], "avions": ["avevamo"], "catastrophe": ["disastro"], "comprend": ["comprende"], "ong": ["ong"], "destruction": ["distruzione"], "demande": ["richiesta"], "m\u00e9diateur": ["mediatore"], "commerciaux": ["commerciali"], "r\u00e9glementations": ["normative"], "danemark": ["finlandia"], "seulement": ["solo"], "lensemble": ["allinterno"], "retraite": ["pensioni"], "ravi": ["lieta"], "minimales": ["norme"], "automobile": ["industria"], "lui": ["egli"], "v\u00e9ritables": ["reali"], "pr\u00e9sidents": ["presidenti"], "d\u00e9lais": ["tempi"], "bureau": ["ufficio"], "\u00e9quipe": ["delegazione"], "produit": ["prodotto"], "su\u00e9doise": ["svedese"], "actuellement": ["attualmente"], "sest": ["stata"], "copenhague": ["copenaghen"], "fermeture": ["chiusura"], "ses": ["suoi"], "hors": ["vendita"], "jours": ["quando"], "sommet": ["vertice"], "devant": ["dinanzi"], "discuter": ["discutere"], "\u00e9coles": ["scuole"], "grandes": ["grandi"], "homme": ["uomo"], "modifier": ["rivedere"], "prendra": ["prende"], "lesquels": ["ambiti"], "coll\u00e8gue": ["collega"], "pouvoirs": ["poteri"], "approuve": ["sostengo"], "humanitaires": ["umanitari"], "or": ["eppure"], "travaux": ["lavori"], "notre": ["nostra"], "\u00e9chelle": ["scala"], "pr\u00eats": ["interessi"], "supprimer": ["eliminare"], "candidats": ["candidati"], "purement": ["carattere"], "d\u00e9lai": ["entro"], "pr\u00e9sentation": ["presentazione"], "recommandation": ["raccomandazione"], "\u00e9lev\u00e9s": ["elevati"], "observations": ["osservazioni"], "lignes": ["linee"], "\u00e9tendre": ["estendere"], "aspects": ["aspetti"], "communautaires": ["comunitari"], "populations": ["popolazioni"], "accrue": ["maggiore"], "politiquement": ["politicamente"], "sens": ["senso"], "consacr\u00e9": ["destinato"], "association": ["associazione"], "solidarit\u00e9": ["solidariet\u00e0"], "discutons": ["discutiamo"], "version": ["versione"], "ici": ["aula"], "impression": ["impressione"], "langue": ["lingua"], "avais": ["avevo"], "in\u00e9galit\u00e9s": ["disparit\u00e0"], "t\u00e2che": ["pesca"], "aurais": ["avrei"], "sans": ["senza"], "a\u00e9rien": ["aereo"], "facteurs": ["legati"], "d\u00e9cid\u00e9": ["deciso"], "six": ["qualora"], "avanc\u00e9es": ["avanzate"], "m": ["onorevole"], "importance": ["importanza"], "elles": ["esse"], "hongrie": ["ungheria"], "organisations": ["organizzazioni"], "r\u00e9union": ["riunione"], "accroissement": ["incremento"], "barcelone": ["barcellona"], "notamment": ["segnatamente"], "pr\u00e9sent\u00e9": ["presentato"], "nl": ["nl"], "cet": ["tale"], "limit\u00e9": ["limitato"], "leurope": ["leuropa"], "convenu": ["concordato"], "m\u00e9dias": ["giornalisti"], "dollars": ["dollari"], "i": ["ii"], "g\u00e9n\u00e9rales": ["generali"], "fondamental": ["elemento"], "prononcer": ["votare"], "imm\u00e9diate": ["immediato"], "el": ["el"], "mise": ["attuazione"], "l\u00e9gislation": ["legislazione"], "introduit": ["introdotto"], "types": ["tipo"], "avenir": ["europa"], "directive": ["direttiva"], "internationales": ["internazionali"], "f\u00e9licitations": ["congratulazioni"], "envisager": ["considerare"], "animaux": ["animali"], "locaux": ["nonch\u00e9"], "famille": ["casa"], "\u00e2ge": ["figli"], "expression": ["affermazione"], "meilleurs": ["migliori"], "commencer": ["iniziare"], "permettrait": ["consente"], "fondamentales": ["democratiche"], "l\u00e9galit\u00e9": ["uguaglianza"], "minutes": ["minuti"], "r\u00e9duction": ["riduzione"], "quune": ["una"], "consid\u00e9rons": ["consideriamo"], "fermement": ["convinta"], "am\u00e9lioration": ["miglioramento"], "impossible": ["impossibile"], "d\u00e9triment": ["interessi"], "condition": ["condizione"], "\u00e9nergie": ["energia"], "route": ["strada"], "soulev\u00e9": ["sollevato"], "lorsqu": ["laddove"], "vivement": ["vivamente"], "mondial": ["commercio"], "police": ["polizia"], "position": ["posizione"], "devient": ["diventa"], "juridiques": ["fiscali"], "appliqu\u00e9e": ["applicata"], "engag\u00e9s": ["impegnati"], "montrent": ["dimostrano"], "utilis\u00e9": ["utilizzato"], "convaincre": ["convincere"], "formule": ["motivazione"], "\u00e9missions": ["emissioni"], "existantes": ["affermazioni"], "toujours": ["sempre"], "faute": ["altrimenti"], "adresser": ["rivolgere"], "r\u00e9gion": ["regione"], "atteinte": ["repentaglio"], "bons": ["buoni"], "positifs": ["positivi"], "toute": ["tutta"], "acc\u00e9der": ["accedere"], "roumanie": ["romania"], "croissante": ["crescente"], "g\u00e9n\u00e9raux": ["conformit\u00e0"], "propositions": ["proposte"], "candidat": ["candidato"], "inflation": ["tassi"], "solution": ["soluzione"], "repr\u00e9sente": ["rappresenta"], "d\u00e9ploy\u00e9s": ["sforzi"], "r\u00e9els": ["reali"], "pr\u00e9vue": ["prevista"], "maintes": ["occasioni"], "quelles": ["stesse"], "r\u00e9ponses": ["risposte"], "ordre": ["ordine"], "assez": ["poich\u00e9"], "d\u00e9mocrates": ["democratici"], "discours": ["discorso"], "joue": ["fattore"], "possible": ["possibile"], "lenvironnement": ["salute"], "interpr\u00e9tation": ["interpretazione"], "est-\u00e0-dire": ["gi\u00e0"], "anciens": ["vecchi"], "\u00e9tranger": ["estero"], "\u00e9lev\u00e9es": ["standard"], "int\u00e9r\u00eat": ["interesse"], "accepte": ["accoglie"], "grand": ["piccolo"], "ressort": ["emerge"], "et": ["e"], "visent": ["volti"], "finlande": ["svezia"], "\u00e9troitement": ["strettamente"], "trop": ["troppo"], "ind\u00e9pendante": ["indipendente"], "sorte": ["sorta"], "limiter": ["limitare"], "distribution": ["distribuzione"], "publique": ["pubblica"], "repose": ["basa"], "vuln\u00e9rables": ["vulnerabili"], "pourquoi": ["motivo"], "plus": ["pi\u00f9"], "puissance": ["militare"], "pl\u00e9ni\u00e8re": ["infine"], "relatives": ["concernenti"], "belgique": ["belgio"], "fortement": ["notevolmente"], "parvenus": ["riusciti"], "int\u00e9r\u00eats": ["interessi"], "parlementaire": ["parlamentare"], "face": ["reagire"], "op\u00e9rations": ["operazioni"], "b\u00e9n\u00e9ficient": ["meritano"], "diffusion": ["trasmissione"], "souligne": ["sottolinea"], "besoins": ["esigenze"], "collaboration": ["collaborazione"], "sauvegarde": ["salvaguardia"], "orientations": ["orientamenti"], "retrait": ["ritiro"], "fera": ["auguro"], "tel": ["simile"], "peuvent": ["possono"], "financer": ["denaro"], "compter": ["contare"], "faut": ["occorre"], "quatri\u00e8me": ["quarto"], "collecte": ["raccolta"], "viens": ["brevemente"], "peuples": ["popoli"], "chez": ["et\u00e0"], "commerciales": ["commerciali"], "patrimoine": ["patrimonio"], "ferroviaire": ["stradale"], "perte": ["perdita"], "obtenu": ["ottenuto"], "conservation": ["conservazione"], "d\u00e8s": ["d\u00e0"], "doivent": ["devono"], "capitaux": ["capitali"], "promouvoir": ["promuovere"], "comp\u00e9tences": ["competenze"], "particuliers": ["particolari"], "guerre": ["guerra"], "clairs": ["chiari"], "refuser": ["concedere"], "bon": ["buon"], "budg\u00e9taire": ["bilancio"], "ceux": ["quelli"], "derni\u00e8re": ["infine"], "fallait": ["sbagliato"], "accomplis": ["compiuti"], "notion": ["concetto"], "parler": ["parlare"], "lacunes": ["lacune"], "dune": ["una"], "le\u00e7ons": ["il"], "serait": ["sarebbe"], "prot\u00e9ger": ["proteggere"], "individus": ["persone"], "r\u00e9alit\u00e9": ["realt\u00e0"], "trait\u00e9": ["trattato"], "r\u00f4le": ["ruolo"], "tonnes": ["tonnellate"], "terroristes": ["terroristi"], "chances": ["uguaglianza"], "pr\u00e9vues": ["previste"], "\u00e9tats": ["membri"], "sa": ["sua"], "tent\u00e9": ["cercato"], "jeunes": ["figli"], "ayons": ["ha"], "fondement": ["morale"], "manque": ["mancanza"], "servir": ["pretesto"], "deuxi\u00e8me": ["quarto"], "contraire": ["contrario"], "abord": ["innanzi"], "donn\u00e9e": ["concreta"], "conduite": ["condotta"], "train": ["stiamo"], "continuent": ["continuano"], "alimentation": ["umana"], "espagnole": ["spagnola"], "opportun": ["opportuno"], "toutefois": ["tuttavia"], "su\u00e8de": ["finlandia"], "attendre": ["attendere"], "cons\u00e9quent": ["pertanto"], "ville": ["citt\u00e0"], "combien": ["sanno"], "dis": ["dico"], "stocks": ["trasferimento"], "l\u00e0": ["tratta"], "nettement": ["decisamente"], "-": ["\u00e8"], "d\u00e9clarer": ["dichiarare"], "accord": ["accordo"], "f\u00e9vrier": ["luglio"], "second": ["terzo"], "pr\u00e9sente": ["presenta"], "peuple": ["popolo"], "g\u00e9n\u00e9ral": ["generale"], "juin": ["febbraio"], "examen": ["affronta"], "culture": ["cultura"], "transfrontali\u00e8re": ["transfrontaliera"], "approche": ["impostazione"], "autorit\u00e9s": ["autorit\u00e0"], "subventions": ["sovvenzioni"], "for\u00eats": ["interessi"], "pr\u00e9sidente": ["signora"], "entendu": ["naturalmente"], "propri\u00e9t\u00e9": ["intellettuale"], "remettre": ["mettere"], "tests": ["test"], "substances": ["sostanze"], "statut": ["status"], "d\u00e9finitive": ["attesa"], "suffisant": ["adeguato"], "consid\u00e9rant": ["considerando"], "france": ["germania"], "mot": ["parola"], "permettront": ["ulteriori"], "quant": ["riguardo"], "europ\u00e9enne": ["europea"], "compl\u00e8te": ["riforme"], "atteindre": ["raggiungere"], "prosp\u00e9rit\u00e9": ["prosperit\u00e0"], "citoyennet\u00e9": ["cittadinanza"], "appara\u00eet": ["significato"], "pension": ["pensioni"], "engag\u00e9": ["impegnata"], "voitures": ["veicoli"], "monsieur": ["signor"], "b\u00e9n\u00e9ficier": ["ricevere"], "mouvement": ["movimento"], "milieu": ["terreno"], "rejet\u00e9": ["respinto"], "am\u00e9liorations": ["miglioramenti"], "liens": ["legami"], "chacun": ["ognuno"], "tenter": ["cercare"], "su\u00e9dois": ["tedesco"], "erreurs": ["errori"], "l\u00e9gard": ["dellue"], "permettre": ["permettere"], "commissions": ["commissioni"], "auraient": ["avrebbero"], "banques": ["banche"], "questions": ["problematiche"], "assistance": ["assistenza"], "diverses": ["varie"], "lun": ["entrambi"], "bri\u00e8vement": ["brevemente"], "changement": ["cambiamento"], "institutionnelle": ["istituzionale"], "faite": ["dichiarazione"], "b\u00e2timents": ["citt\u00e0"], "fasse": ["dia"], "remarquable": ["eccellente"], "initiatives": ["iniziative"], "gr\u00e2ce": ["grazie"], "valeur": ["valore"], "seule": ["sola"], "g\u00e9n\u00e9rations": ["generazioni"], "clairement": ["chiaramente"], "collaborer": ["collaborare"], "l\u00e9gislatif": ["legislativo"], "\u00e9changes": ["scambi"], "instar": ["oratori"], "fonctionne": ["correttamente"], "progr\u00e8s": ["soddisfatti"], "lemploi": ["occupazione"], "il": ["che"], "techniques": ["tecniche"], "aborde": ["problematiche"], "comme": ["come"], "meilleures": ["migliori"], "rapporteure": ["relatrice"], "imm\u00e9diatement": ["immediatamente"], "lobjet": ["oggetto"], "r\u00e9gionales": ["regionali"], "chers": ["colleghi"], "portent": ["riguardano"], "plupart": ["molti"], "table": ["negoziale"], "point": ["punto"], "\u00e9t\u00e9": ["appena"], "organes": ["organi"], "librement": ["liberamente"], "destin\u00e9es": ["destinate"], "rapports": ["relazioni"], "remarques": ["osservazioni"], "gros": ["grandi"], "dangereuses": ["pericolose"], "r\u00e9tablir": ["consolidare"], "mme": ["onorevole"], "occasion": ["occasione"], "mati\u00e8res": ["informazioni"], "pologne": ["polonia"], "contributions": ["contributi"], "diff\u00e9rents": ["diversi"], "avaient": ["avevano"], "partenaires": ["partner"], "accomplir": ["compiere"], "abord\u00e9": ["sollevato"], "progressive": ["graduale"], "structure": ["struttura"], "l\u00e9gislatives": ["legislative"], "cat\u00e9gorie": ["categoria"], "nombreux": ["difficolt\u00e0"], "convaincus": ["convinti"], "poursuite": ["realizzazione"], "type": ["tipo"], "venons": ["ascoltare"], "nationale": ["nazionale"], "ex\u00e9cution": ["affatto"], "quun": ["un"], "exige": ["affinch\u00e9"], "organisation": ["organizzazione"], "conf\u00e9rence": ["intergovernativa"], "des": ["dei"], "autrement": ["altrimenti"], "proc\u00e9dures": ["procedure"], "allant": ["oltre"], "dialogue": ["dialogo"], "li\u00e9es": ["legate"], "stabilisation": ["stabilizzazione"], "culturelles": ["culturali"], "emp\u00eacher": ["impedire"], "ayant": ["ha"], "pendant": ["durante"], "conna\u00eet": ["significa"], "gen\u00e8ve": ["ginevra"], "choisi": ["scelto"], "maritime": ["marittima"], "lavenir": ["leuropa"], "trouver": ["trovare"], "ignorer": ["ignorare"], "technologie": ["tecnologia"], "occasions": ["occasioni"], "mort": ["morte"], "culturelle": ["culturale"], "afrique": ["america"], "primordial": ["essenziale"], "coh\u00e9rence": ["coerenza"], "souhaitons": ["desideriamo"], "dirais": ["dicendo"], "corps": ["umano"], "j": ["-"], "confirmer": ["posso"], "ext\u00e9rieure": ["afferma"], "investissements": ["investimenti"], "septembre": ["settembre"], "r\u00e9sultat": ["risultato"], "agisse": ["tratti"], "exportation": ["affatto"], "civiles": ["civili"], "relatif": ["relativo"], "beaucoup": ["molta"], "s": ["da"], "pollution": ["causato"], "uvre": ["attuazione"], "emplois": ["posti"], "minorit\u00e9s": ["minoranze"], "entra\u00eene": ["significativi"], "humanit\u00e9": ["umanit\u00e0"], "moment": ["momento"], "ferme": ["condanna"], "contr\u00f4ler": ["controllare"], "retire": ["oratore"], "pr\u00e9c\u00e9demment": ["precedenza"], "savoir": ["ovvero"], "riches": ["ricchi"], "t\u00e9l\u00e9communications": ["telecomunicazioni"], "augment\u00e9": ["ridotto"], "industriels": ["industriali"], "estimons": ["riteniamo"], "d\u00e9faut": ["manca"], "ancienne": ["macedonia"], "affirm\u00e9": ["dichiarato"], "ladh\u00e9sion": ["allunione"], "quels": ["esattamente"], "libre-\u00e9change": ["libero"], "\u00e9laboration": ["elaborazione"], "g\u00e9n\u00e9tiquement": ["geneticamente"], "p\u00eacheurs": ["pescatori"], "belge": ["belga"], "aura": ["avr\u00e0"], "votes": ["votazioni"], "r\u00e9seaux": ["rete"], "pouvons": ["possiamo"], "commis": ["crimini"], "date": ["data"], "suppression": ["abolizione"], "d\u00e9put\u00e9": ["deputato"], "concentration": ["eccessiva"], "int\u00e9rieur": ["interno"], "r\u00e9guli\u00e8rement": ["regolarmente"], "commun": ["comune"], "constituer": ["costituire"], "rurales": ["rurali"], "peur": ["gente"], "lettre": ["lettera"], "positives": ["negative"], "susceptible": ["rischia"], "sexuelle": ["si"], "doter": ["disporre"], "vont": ["stanno"], "appeler": ["invitare"], "auxquels": ["al"], "seraient": ["sarebbero"], "permettent": ["tali"], "connaissent": ["sanno"], "maritimes": ["aerei"], "question": ["problematica"], "d\u00e9cision": ["decisione"], "serre": ["serra"], "genre": ["genere"], "libert\u00e9": ["libert\u00e0"], "court": ["breve"], "premi\u00e8res": ["infatti"], "pr\u00e9alable": ["condizione"], "\u00e9tudes": ["studi"], "marchandises": ["trasporto"], "solutions": ["soluzioni"], "lait": ["latte"], "probablement": ["probabilmente"], "accueil": ["ritorno"], "ajout\u00e9e": ["aggiunto"], "mesures": ["misure"], "temporaire": ["inchiesta"], "confirm\u00e9": ["ribadito"], "aides": ["sovvenzioni"], "simples": ["semplici"], "intellectuelle": ["intellettuale"], "presse": ["stampa"], "conventions": ["convenzioni"], "infrastructures": ["reti"], "maroc": ["marocco"], "prises": ["prese"], "r\u00e9formes": ["attuare"], "veiller": ["garantire"], "donn\u00e9es": ["dati"], "adapter": ["adeguamento"], "cot": ["costo"], "combattre": ["combattere"], "jour": ["fino"], "remarquer": ["notare"], "nont": ["abbiano"], "centrales": ["centrali"], "entend": ["intende"], "biodiversit\u00e9": ["biodiversit\u00e0"], "engagements": ["impegni"], "traiter": ["trattare"], "reprendre": ["riprendere"], "sup\u00e9rieur": ["superiore"], "autour": ["terreno"], "initiale": ["iniziale"], "petites": ["piccole"], "strat\u00e9gies": ["strategie"], "sur": ["sulla"], "discriminations": ["discriminazioni"], "fiscaux": ["fiscali"], "mais": ["ma"], "ait": ["abbia"], "industrielle": ["industriale"], "\u00e7a": ["fa"], "exploitation": ["affermare"], "attentivement": ["attentamente"], "communs": ["comuni"], "vivre": ["vivere"], "m\u00eames": ["questi"], "t\u00f4t": ["ci\u00f2"], "victimes": ["vittime"], "devront": ["dovranno"], "diversit\u00e9": ["diversit\u00e0"], "choix": ["possibilit\u00e0"], "n\u00e9cessairement": ["necessariamente"], "violation": ["violazione"], "accord\u00e9": ["concesso"], "berlin": ["berlino"], "limit\u00e9e": ["limitata"], "ministres": ["ministri"], "adopte": ["approva"], "contr\u00f4les": ["controlli"], "chercher": ["cercare"], "acceptable": ["accettabile"], "fran\u00e7ais": ["francese"], "r\u00e8gle": ["regolamento"], "impose": ["impone"], "na": ["mai"], "affaires": ["esteri"], "alimentaire": ["alimentare"], "participation": ["partecipazione"], "absence": ["assenza"], "tva": ["iva"], "interventions": ["interventi"], "permettra": ["consente"], "sre": ["sicuro"], "signal": ["segnale"], "hommage": ["ringraziamento"], "tenue": ["riunione"], "silence": ["minuto"], "sociaux": ["sociali"], "possibilit\u00e9s": ["possibilit\u00e0"], "causes": ["malattie"], "jouer": ["funzione"], "haute": ["alta"], "cur": ["cuore"], "juste": ["quindi"], "largement": ["ampiamente"], "humains": ["esseri"], "reconna\u00eet": ["significa"], "environnementaux": ["ambientali"], "drogues": ["droga"], "li\u00e9s": ["legati"], "jeunesse": ["giovent\u00f9"], "conseil": ["consiglio"], "rapport": ["relazione"], "cent": ["cento"], "caract\u00e8re": ["infine"], "parlements": ["parlamenti"], "millions": ["milioni"], "final": ["esito"], "programmes": ["programmi"], "risques": ["rischi"], "appropri\u00e9es": ["adeguate"], "peut": ["potrebbe"], "v\u00e9rifier": ["controllare"], "soumis": ["soggetti"], "\u00e9tude": ["studio"], "activit\u00e9s": ["attivit\u00e0"], "r\u00e9aliste": ["ragionevole"], "ports": ["porti"], "r\u00e9gime": ["regime"], "environnementales": ["ambientali"], "vote": ["voto"], "connaissance": ["conoscenza"], "pourront": ["potranno"], "ind\u00e9pendamment": ["prescindere"], "pr\u00e9vention": ["prevenzione"], "agissant": ["riguarda"], "dautre": ["allinterno"], "immigr\u00e9s": ["immigrati"], "autant": ["ancor"], "n\u00e9gatif": ["negativo"], "soumettre": ["presentare"], "seront": ["saranno"], "l\u00e9gislative": ["legislativa"], "prie": ["prego"], "cas": ["caso"], "soit": ["venga"], "heureuse": ["lieta"], "justice": ["fondamentali"], "pr\u00e9sent": ["ora"], "fiscalit\u00e9": ["tassazione"], "troisi\u00e8mement": ["terzo"], "convergence": ["convergenza"], "marque": ["odierna"], "veux": ["far\u00e0"], "exploitations": ["affermazioni"], "augmentation": ["aumento"], "soumise": ["approvata"], "cycle": ["c\u00e8"], "coop\u00e9rer": ["collaborare"], "permettant": ["consentire"], "pr\u00e9c\u00e9dente": ["precedente"], "droit": ["diritto"], "serbie": ["serbia"], "f\u00e9liciter": ["congratularmi"], "gaz": ["gas"], "th\u00e8me": ["questione"], "devait": ["dovesse"], "vraiment": ["veramente"], "du": ["del"], "esp\u00e9rons": ["speriamo"], "possibilit\u00e9": ["possibilit\u00e0"], "exprim\u00e9": ["affermato"], "auparavant": ["precedenza"], "sentiment": ["impressione"], "constructive": ["costruttivo"], "savent": ["sanno"], "transposition": ["mancata"], "r\u00e9percussions": ["ripercussioni"], "p\u00e9nal": ["penale"], "danger": ["pericolo"], "propos\u00e9e": ["prevista"], "pense": ["credo"], "organiser": ["organizzare"], "pensons": ["crediamo"], "ad\u00e9quate": ["adeguata"], "exp\u00e9rience": ["affatto"], "pr\u00e9occupations": ["preoccupazioni"], "crises": ["crisi"], "soulever": ["sollevare"], "lib\u00e9ralisation": ["liberalizzazione"], "consolider": ["consolidare"], "stabilit\u00e9": ["stabilit\u00e0"], "gouvernement": ["governo"], "donc": ["pertanto"], "fonds": ["strutturali"], "contribuent": ["contribuisce"], "ligne": ["linea"], "ogm": ["ogm"], "n\u00e9erlandais": ["britannico"], "sinon": ["altrimenti"], "voulu": ["voluto"], "reconnu": ["riconosciuto"], "unit\u00e9": ["unit\u00e0"], "pays": ["paesi"], "reconna\u00eetre": ["essere"], "action": ["azione"], "consommateurs": ["consumatori"], "fond": ["sostanza"], "permettez-moi": ["permettetemi"], "r\u00e9ussi": ["riuscito"], "missions": ["missione"], "irlande": ["irlanda"], "tentatives": ["tentativi"], "cons\u00e9quences": ["conseguenze"], "administratives": ["amministrative"], "d\u00e9bat": ["dibattito"], "quotas": ["emissione"], "confront\u00e9s": ["troviamo"], "flux": ["flussi"], "fais": ["sto"], "op\u00e9rateurs": ["operatori"], "japon": ["francia"], "crit\u00e8re": ["requisiti"], "es": ["es"], "laide": ["dellue"], "livre": ["libro"], "semaine": ["settimana"], "bien-\u00eatre": ["essere"], "tiers": ["terzi"], "maladies": ["malattie"], "recommandations": ["raccomandazioni"], "r\u00e9cents": ["recenti"], "d\u00e9part": ["partenza"], "feront": ["verranno"], "secteur": ["settore"], "actions": ["azioni"], "exigences": ["affermazioni"], "constitutionnel": ["costituzionale"], "parties": ["entrambe"], "communication": ["comunicazione"], "constate": ["constatare"], "bout": ["arrivare"], "r\u00e9flexion": ["riflessione"], "handicap\u00e9es": ["disabili"], "int\u00e9rieure": ["interna"], "continent": ["continente"], "peut-\u00eatre": ["essere"], "m\u00e9canisme": ["meccanismo"], "fins": ["utilizzati"], "trait\u00e9s": ["trattati"], "transactions": ["controversie"], "laisser": ["lasciare"], "contribuer": ["contribuire"], "\u00e9tablissement": ["creazione"], "insister": ["insistere"], "eux": ["difficolt\u00e0"], "environnement": ["ambiente"], "tenir": ["tenere"], "d\u00e9cider": ["decidere"], "envoy\u00e9": ["inviato"], "situation": ["situazione"], "\u00e9videmment": ["ovviamente"], "inform\u00e9s": ["tenuti"], "locales": ["locali"], "\u00e9norme": ["enorme"], "laccord": ["laccordo"], "attaquer": ["combattere"], "pr\u00e9venir": ["prevenire"], "politiques": ["politiche"], "concernent": ["riguardano"], "groupes": ["gruppi"], "pu": ["potuto"], "bref": ["breve"], "international": ["internazionale"], "sert": ["serve"], "appliqu\u00e9": ["applicato"], "discut\u00e9": ["discusso"], "recours": ["ricorso"], "t\u00e2ches": ["attivit\u00e0"], "ann\u00e9e": ["anno"], "bulgarie": ["bulgaria"], "centaines": ["centinaia"], "mars": ["marzo"], "tendance": ["tendenza"], "sucre": ["zucchero"], "mentionn\u00e9": ["menzionato"], "fourni": ["ottimo"], "qualit\u00e9": ["alta"], "central": ["svolge"], "analyse": ["analisi"], "approvisionnement": ["approvvigionamento"], "air": ["terra"], "fassent": ["vengano"], "unanimit\u00e9": ["unanimit\u00e0"], "encourager": ["incoraggiare"], "diff\u00e9rences": ["disparit\u00e0"], "libre": ["libera"], "fut": ["avvenuto"], "europ\u00e9en": ["europeo"], "respectent": ["stessi"], "semble": ["sembra"], "mon": ["mio"], "\u00e9tait": ["era"], "environnementale": ["ambientale"], "erreur": ["errore"], "loin": ["andare"], "chiffre": ["pil"], "continuera": ["continuer\u00e0"], "commissaire": ["commissario"], "relever": ["sfide"], "aurait": ["avrebbe"], "jouent": ["fattore"], "qualifi\u00e9e": ["maggioranza"], "acte": ["atto"], "citoyen": ["cittadini"], "vice-pr\u00e9sident": ["vicepresidente"], "conviction": ["convinzione"], "pris": ["preso"], "agricoles": ["agricoli"], "pr\u00e9voir": ["prevedere"], "progressivement": ["ulteriormente"], "espagnol": ["spagnolo"], "gu\u00e8re": ["infatti"], "fondamentaux": ["fondamentali"], "profonde": ["profonda"], "derni\u00e8res": ["infatti"], "contacts": ["contatti"], "fix\u00e9s": ["definiti"], "id\u00e9e": ["idea"], "r\u00e9aliser": ["realizzare"], "existe": ["affatto"], "exiger": ["affinch\u00e9"], "traite": ["esseri"], "poursuivre": ["proseguire"], "communautaire": ["comunitario"], "chef": ["capo"], "centres": ["centri"], "exigence": ["affermazione"], "appartient": ["spetta"], "\u00e9tablir": ["stabilire"], "formation": ["istruzione"], "heure": ["interrogazioni"], "contribution": ["contributo"], "d\u00e9battons": ["discutiamo"], "service": ["servizio"], "\u00e0": ["alla"], "outre": ["inoltre"], "organis\u00e9e": ["organizzata"], "juillet": ["febbraio"], "faits": ["concreti"], "recevoir": ["ricevere"], "constituent": ["costituiscono"], "croissance": ["crescita"], "directrices": ["orientamenti"], "concr\u00e8tes": ["concrete"], "\u00e9valuer": ["valutare"], "opportunit\u00e9s": ["opportunit\u00e0"], "chine": ["cina"], "exemples": ["affermazioni"], "proche": ["medio"], "davoir": ["aver"], "perdu": ["perso"], "salue": ["accolgo"], "p\u00e9titions": ["petizioni"], "compl\u00e9mentaire": ["domanda"], "travail": ["lavoro"], "propose": ["propone"], "acp": ["acp"], "uniquement": ["unicamente"], "tenant": ["tenendo"], "p\u00eache": ["pesca"], "signature": ["approvazione"], "partageons": ["condividiamo"], "repris": ["accolto"], "asie": ["asia"], "leurs": ["propri"], "printemps": ["primavera"], "disponible": ["disponibile"], "pied": ["centro"], "est-il": ["sia"], "formes": ["tipi"], "bilat\u00e9raux": ["bilaterali"], "substance": ["sostanza"], "\u00e9quitable": ["equo"], "dette": ["debito"], "pensions": ["pensioni"], "importants": ["importanti"], "sensibles": ["aree"], "italienne": ["italiana"], "roms": ["rom"], "\u00e9cus": ["ecu"], "nombre": ["numero"], "ces": ["tali"], "minimum": ["minimo"], "demandons": ["chiediamo"], "coop\u00e9ration": ["cooperazione"], "poss\u00e8de": ["finlandia"], "propres": ["proprie"], "agir": ["agire"], "esp\u00e9rer": ["attendere"], "importations": ["importazioni"], "opinions": ["opinioni"], "p\u00e9nale": ["penale"], "deuros": ["miliardi"], "octroi": ["concessione"], "uns": ["indietro"], "vert": ["libro"], "revient": ["attribuire"], "moiti\u00e9": ["cento"], "avons": ["abbiamo"], "pr\u00e9c\u00e9dents": ["precedenti"], "posent": ["problemi"], "montrer": ["dimostrare"], "contre": ["contro"], "sais": ["sa"], "regrette": ["rammarico"], "semblent": ["sembrano"], "\u00e9labor\u00e9": ["elaborato"], "\u00e9tablissant": ["stabilisce"], "demain": ["domani"], "provenance": ["provenienti"], "men\u00e9e": ["condotta"], "proc\u00e8s-verbal": ["verbale"], "fran\u00e7aise": ["francese"], "constitution": ["costituzione"], "impact": ["impatto"], "continuer": ["continuare"], "int\u00e9gration": ["integrazione"], "jusqu\u00e0": ["fino"], "ue": ["ue"], "pourrions": ["potremmo"], "affirme": ["dice"], "sp\u00e9cialement": ["rivolte"], "devrait": ["dovrebbe"], "heureusement": ["purtroppo"], "entreprise": ["impresa"], "outil": ["strumento"], "g\u00e9n\u00e9ralement": ["spesso"], "place": ["posto"], "articles": ["articoli"], "r\u00e9ussite": ["successo"], "montre": ["dimostra"], "pencher": ["concentrarsi"], "graves": ["gravi"], "ouverte": ["aperta"], "europ\u00e9ens": ["europei"], "cependant": ["tuttavia"], "r\u00e9f\u00e9rendum": ["referendum"], "annonc\u00e9": ["annunciato"], "assurance": ["garanzia"], "explique": ["affronta"], "soutenir": ["sostenere"], "approfondie": ["approfondita"], "royaume-uni": ["regno"], "etats": ["membri"], "attend": ["aspettiamo"], "est-ce": ["sia"], "s\u00e9rieusement": ["seriamente"], "re\u00e7u": ["ricevuto"], "morts": ["morti"], "d\u00e9pos\u00e9": ["presentato"], "vingt": ["dieci"], "promesses": ["promesse"], "chang\u00e9": ["cambiare"], "ext\u00e9rieures": ["affari"], "tour": ["turno"], "r\u00e9solution": ["risoluzione"], "cesser": ["immediatamente"], "g\u00e9n\u00e9ration": ["generazione"], "professionnels": ["operatori"], "r\u00e9p\u00e8te": ["riferisce"], "adopt\u00e9s": ["adottati"], "direct": ["diretto"], "logique": ["logica"], "\u00e2g\u00e9es": ["famiglie"], "espagne": ["spagna"], "frais": ["costi"], "durant": ["durante"], "v\u00e9rit\u00e9": ["verit\u00e0"], "l\u00e9gitimit\u00e9": ["legittimit\u00e0"], "motifs": ["motivi"], "maintenir": ["mantenere"], "\u00e9galement": ["anche"], "d": ["d"], "budget": ["bilancio"], "d\u00e9finition": ["definizione"], "directe": ["diretta"], "lors": ["durante"], "ny": ["l\u00e0"], "admettre": ["ammettere"], "vie": ["vita"], "certains": ["alcuni"], "avoir": ["avere"], "chaque": ["ogni"], "sujets": ["progetti"], "venu": ["giunto"], "inacceptable": ["inaccettabile"], "allons": ["dovremo"], "peux": ["pi\u00f9"], "clos": ["chiusa"], "r\u00e9gler": ["risolvere"], "biais": ["tramite"], "rencontre": ["incontro"], "compl\u00e8tement": ["completamente"], "ch\u00f4mage": ["disoccupazione"], "modifications": ["modi"], "modification": ["modi"], "fronti\u00e8re": ["frontiere"], "ouvrir": ["aprire"], "nous-m\u00eames": ["ci\u00f2"], "impliquant": ["incidenti"], "financiers": ["mercati"], "situations": ["situazioni"], "a\u00e9roports": ["aeroporti"], "probl\u00e8mes": ["problemi"], "dirai": ["dicendo"], "commercialisation": ["vendita"], "r\u00e9glementation": ["regolamentazione"], "souhait\u00e9": ["voluto"], "\u00e9lectricit\u00e9": ["gas"], "elle-m\u00eame": ["questione"], "conseils": ["pareri"], "commission": ["commissione"], "sous": ["sotto"], "souligner": ["sottolineare"], "financier": ["economico"], "permet": ["consente"], "\u00e9lev\u00e9": ["elevato"], "internationaux": ["internazionali"], "lib\u00e9raux": ["socialisti"], "agissait": ["tratti"], "\u00e9quipements": ["impianti"], "r\u00e9serve": ["riserva"], "quelqu": ["voglia"], "judiciaires": ["frodi"], "applicable": ["doganale"], "correctement": ["correttamente"], "inclus": ["includere"], "telle": ["simile"], "cela": ["ci"], "adh\u00e9rer": ["aderire"], "agriculteurs": ["agricoltori"], "\u00e9voquer": ["citare"], "pr\u00e9cis": ["preciso"], "vois": ["vedo"], "celle": ["stessa"], "mettre": ["mettere"], "naturel": ["naturale"], "principes": ["principi"], "tr\u00e8s": ["molto"], "prochaines": ["prossime"], "demandent": ["chiedono"], "r\u00e9glementaire": ["normativo"], "omc": ["omc"], "brevets": ["brevetti"], "faveur": ["votato"], "fin": ["inizio"], "capable": ["grado"], "arrive": ["giunta"], "diminution": ["diminuzione"], "effective": ["piena"], "d\u00e9bats": ["dibattiti"], "espace": ["spazio"], "renforc\u00e9": ["rafforzata"], "accords": ["accordi"], "principal": ["rappresentato"], "s\u00e9rieux": ["serio"], "pr\u00e9senter": ["presentare"], "contient": ["contiene"], "renforcer": ["rafforzare"], "esp\u00e8re": ["infine"], "demander": ["chiedere"], "seconde": ["seconda"], "annuel": ["annuale"], "menaces": ["minacce"], "vivent": ["vivono"], "majeure": ["mia"], "secr\u00e9taire": ["segretario"], "devraient": ["dovrebbero"], "portant": ["concernente"], "restrictions": ["restrizioni"], "rel\u00e8ve": ["deficit"], "ensuite": ["poi"], "informer": ["comunicare"], "dont": ["cui"], "clair": ["chiaro"], "tribunal": ["tribunale"], "gagner": ["perdere"], "soutenue": ["rivolta"], "nouvel": ["nuovo"]}